{"id":1530,"date":"2023-03-16T22:21:44","date_gmt":"2023-03-16T21:21:44","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?page_id=1530"},"modified":"2023-03-22T23:01:20","modified_gmt":"2023-03-22T22:01:20","slug":"swiat","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/localhost\/wordpress\/swiat\/","title":{"rendered":"\u015awiat"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"1530\" class=\"elementor elementor-1530\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-33cee3f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"33cee3f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-b9098c1\" data-id=\"b9098c1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b852d2a elementor-align-justify elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-hidden-mobile elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"b852d2a\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/historia\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm elementor-animation-grow\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-angle-left\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\"> <\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-97ed8f2 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"97ed8f2\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.11.5 - 14-03-2023 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"44\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/kreska2.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-image-1493\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-49e17f1 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"49e17f1\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-901e5fa\" data-id=\"901e5fa\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ff3f964 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"ff3f964\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.11.5 - 14-03-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-79ed81c elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"79ed81c\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.11.5 - 14-03-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#818a91;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#818a91;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p><strong>Sytuacja na scenie architektonicznej II po\u0142. XX w. wraz z t\u0142em historycznym<\/strong><strong><br \/>\/ prze\u0142om pa\u017adziernik 56\/<\/strong><\/p><p>Politycznie ukierunkowana doktryna realizmu socjalistycznego notuje sw\u00f3j zbli\u017caj\u0105cy si\u0119 koniec wraz z odwil\u017c\u0105 w pa\u017adzierniku 1956. Jest to bezpo\u015brednie nast\u0119pstwo wyg\u0142oszonego w 1956 roku referatu Nikity Chruszczowa \u201cO kulcie jednostki i jego nast\u0119pstwach\u201d, kt\u00f3ry rozprawia\u0142 si\u0119 z okresem czasu stalinowskiego. Oficjalnym wydarzeniem symbolizuj\u0105cym kres architektonicznych reali\u00f3w socrealistycznych by\u0142a Og\u00f3lnopolska Narada Architekt\u00f3w z 26 marca tego samego roku. Reakcj\u0105 architektury by\u0142o zerwanie z polityk\u0105, wszelkimi przejawami stalinizmu. Architektura socrealistyczna zapami\u0119tana zosta\u0142a w formie monumentalnych za\u0142o\u017ce\u0144 i dor\u00f3wnuj\u0105cych im budowli, jednak\u017ce po roku 1956 polska scena architektoniczna zerwa\u0142a polityczny kaganiec, wprowadzaj\u0105c nowy nurt modernizmu. Niew\u0105tpliwie by\u0142 to powiew \u015bwie\u017co\u015bci, kt\u00f3rego kultywowa\u0142y nowe pokolenia m\u0142odych architekt\u00f3w. Mo\u017cna pokusi\u0107 si\u0119 o stwierdzenie, \u017ce szeroko omawianym manifestem nadchodz\u0105cych zmian jest tekst Jerzego Hryniewieckiego<a href=\"#footnote-1\">[1]<\/a> Kszta\u0142t Przysz\u0142o\u015bci opublikowany w pierwszym tomie pisma \u201cProjekt\u201d, kt\u00f3rego by\u0142 redaktorem naczelnym wraz ze s\u0142ynnymi s\u0142owami otwieraj\u0105cymi: \u201cChcemy by\u0107 nowocze\u015bni\u201d:<\/p><p>\u201cJeste\u015bmy zbyt tolerancyjni dla brzydoty dnia codziennego, przejawiaj\u0105cej si\u0119 na ka\u017cdym kroku, w mieszkaniu, w miejscu pracy, na ulicy &#8211; anachroniczn\u0105 nie-wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci\u0105, brudem, nieporz\u0105dkiem i abnegacj\u0105. Zbyt szary jest zewn\u0119trzny obraz naszego spo\u0142ecze\u0144stwa na co dzie\u0144. Zbyt d\u0142ugo koturnowy monumentalizmem zas\u0142aniali\u015bmy braki techniczne, ekonomiczne lub estetyczne. Czas si\u0119gn\u0105\u0107 do niewyczerpanych rezerw jakie tkwi\u0105 w naszym \u017cyciu, czas wreszcie \u201cup\u0142ynni\u0107\u201d bogate remanenty wsp\u00f3\u0142czesnej my\u015bli technicznej i artystycznej\u201d<a href=\"#footnote-2\">[2]<\/a><\/p><p>Czy modernizm by\u0142 eksperymentem cz\u0142owieka zako\u0144czonym przedwcze\u015bnie? Modernizm w Polsce mia\u0142 pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 triumfaln\u0105, prze\u0142amaniem \u017celaznej zapory szaro\u015bci dnia codziennego. Odej\u015bcie od pompatyzmu architektury na rzecz lepszej jako\u015bci \u017cycia ludzkiego obecnie wydaje nam si\u0119 rzecz\u0105 naturaln\u0105, reprezentuj\u0105c\u0105 nowoczesno\u015b\u0107 i post\u0119p. Miasteczko Studenckie w swojej formie \u0142ama\u0142o ramy tradycjonalizmu architektury id\u0105c z nurtem, kt\u00f3rego kszta\u0142tu spo\u0142ecze\u0144stwo tamtych czas\u00f3w nie dojrza\u0142o, a pi\u0119kno projektu do dzisiaj nie triumfuje zgodnie z istot\u0105 jego znaczenia dla ludno\u015bci danych czas\u00f3w. Obrazuj\u0105 to liczne wycinki z prasy, krytyk\u00f3w modernizmu lat 60: Modernizmowi odbierano \u201eprawdziwo\u015b\u0107\u201d rzemios\u0142a, a projekty uwa\u017cano za \u0142atwe i niedok\u0142adne, stawiaj\u0105c przy tym jako szczyt perfekcji formy klasycystyczne oraz ich pi\u0119kno wieczyste. Najcz\u0119\u015bciej mo\u017cna by\u0142o si\u0119 spotka\u0107 z okre\u015bleniami pude\u0142ka lub styl pude\u0142kowy lub w postaci ciekawych por\u00f3wna\u0144: \u201epude\u0142ka na zapa\u0142kach\u201d, \u201eprze\u017cuwania nieprze\u017cytych pomys\u0142\u00f3w le Corbusiera.\u201d<a href=\"#footnote-3\">[3]<\/a> Dalej w prasie zadawano pytania czy w standaryzowanych mieszkaniach pozostaje miejsce na ludzk\u0105 indywidualno\u015b\u0107? Jerzy Hryniewiecki zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 na zaniedbanie i zapomnienie o znaczeniu jako\u015bci miejsca pracy, podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce od tysi\u0105cleci mieli\u015bmy pi\u0119kne zdobione \u015bwi\u0105tynie, kamienice, mieszkania oraz domy, teatry oraz sale koncertowe. Praca fizyczna by\u0142a uwa\u017cana za rzecz uw\u0142aczaj\u0105c\u0105, zatem jej miejsca nie osi\u0105gn\u0119\u0142y stadium pi\u0119kna i zdobnictwa w por\u00f3wnaniu do innych pionierskich przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 architektury ubieg\u0142ych wiek\u00f3w. To praca w latach powojennych stanowi\u0142a fundament spo\u0142eczny wraz z post\u0119puj\u0105cymi poszukiwaniami kszta\u0142tu wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci. Powstawa\u0142 nacisk na rozw\u00f3j hal fabrycznych, uczelni oraz sal laboratoryjnych, projektowych. Projektowano nowoczesne budynki s\u0142u\u017cby zdrowia, budynki handlowo-us\u0142ugowe. ze wzgl\u0119du na intensywny rozw\u00f3j \u017cycia akademickiego, przedsi\u0119wzi\u0119to projekt dom\u00f3w studenckich, podejmuj\u0105c pr\u00f3b\u0119 wydobycia godnej jako\u015bci \u017cycia dla m\u0142odych pokole\u0144, zrodzonych z g\u0142\u0119bok\u0105 trosk\u0105 i t\u0119sknot\u0105 za niedo\u015bwiadczonym pi\u0119knem i rado\u015bci\u0105 \u017cycia.<\/p><p><strong>\/ Ma\u0144kowski na tle wybitnych architekt\u00f3w krakowskich \/ szko\u0142a krakowska \/<\/strong><\/p><p>Funkcjonalizm oraz styl mi\u0119dzynarodowy, tradycja Arts&amp;Crafts s\u0105 g\u0142\u00f3wnymi has\u0142ami w intensywnie rozwijaj\u0105cej si\u0119 architekturze powsta\u0142ej w Pary\u017cu szko\u0142y krakowskiej. Pomimo, \u017ce latom dwudziestym oraz trzydziestym przys\u0142ania\u0142 wszechobecny funkcjonalizm oraz Corbusierowski triumf modernizmu z Bauhausem na czele, Krak\u00f3w nadal ugina\u0142 si\u0119 pod swoim balastem historycznym. Nie skupiano si\u0119 na zaawansowaniu technologii oraz podporz\u0105dkowania funkcji z form\u0105. Krak\u00f3w nie by\u0142 miejscem wp\u0142yw\u00f3w awangardy, obecnie sta\u0142 na pograniczu tradycji oraz nowoczesno\u015bci, a tak\u017ce odbudowy miasta po odzyskaniu niepodleg\u0142o\u015bci. Popularno\u015b\u0107 szko\u0142y krakowskiej i jej architekt\u00f3w wynika\u0142a z potrzeby chwili. Poszukiwanie w\u0142asnej to\u017csamo\u015bci narodowej wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105c z kr\u0119giem malarzy, rze\u017abiarzy oraz innych artyst\u00f3w w wyniku powstawa\u0142y dekoracje we w\u0142asnej stylizacji modernistycznej.<\/p><p>\u201cSwoiste pi\u0119tno dekoracyjno\u015bci szko\u0142y krakowskiej zbieg\u0142o si\u0119\u0328 ze wzrostem zapotrzebowania na ten rodzaj architektury w warunkach od- zyskanej po 1918 roku niepodleg\u0142o\u015bci. Si\u0142a\u0328 Krakowa by\u0142o w\u00f3wczas tw\u00f3rcze \u015brodowisko lokalne \u2013 \u015bwiadome swej misji \u2013 uwzgl\u0119dniaj\u0105ce historyczny i kulturowy kontekst miasta\u201d<a href=\"#footnote-4\">[4]<\/a><\/p><p>Tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Tomasza Ma\u0144kowskiego po stu latach od istnienia szko\u0142y krakowskiej stanowi odmienna kontrpropozycj\u0119 dla architektury Polskiej XX wieku. Skupiaj\u0105c si\u0119 na modularno\u015bci, nowoczesnych technologiach, szuka\u0142 ambitnej \u015bcie\u017cki dla prefabrykacji, odkrywa\u0142 nie same jej w\u0142a\u015bciwo\u015bci, lecz mo\u017cliwo\u015bci. To w\u0142a\u015bnie najmocniej wyr\u00f3\u017cnia\u0142o go na tle architekt\u00f3w \u00f3wczesnych czas\u00f3w. Wydobywa\u0142 z prefabrykacji jej najlepszych cech nie tylko w kwestii zaawansowania technologicznego, lecz porusza\u0142 mo\u017cliwo\u015bci jej pi\u0119kna w procesie projektowania. Projekty Ma\u0144kowskiego znacz\u0105co wp\u0142yn\u0119\u0142y na tkank\u0119 miejska nowoczesnego Krakowa, do dzisiaj b\u0119d\u0105c jej istotnymi elementami kszta\u0142tuj\u0105cymi miasto oraz jego mieszka\u0144c\u00f3w. Nauki Ma\u0144kowskiego w czasie jego kariery akademickiej maj\u0105 swoje \u015bwiadectwo do dzi\u015b &#8211; mia\u0142y silny wp\u0142yw na krajobraz kulturowy architekt\u00f3w obecnego Krakowa. Jednymi z jego wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w oraz uczni\u00f3w s\u0105 teraz wybitni Polscy architekci: Zofia Nowakowska, Dariusz Koz\u0142owski, Krzysztof Ingarden, Piotr Lewicki. Mo\u017cna odwa\u017cnie m\u00f3wi\u0107 o wytworzeniu \u201cnowej szko\u0142y krakowskiej\u201d.<\/p><p><strong>\/ Pobyt u Louisa Kahna \/<\/strong><\/p><p>Tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Tomasza Ma\u0144kowskiego kszta\u0142towa\u0142o wiele czynnik\u00f3w, rozpoczynaj\u0105c od obrony pracy doktorskiej w 1959 roku tu\u017c po zako\u0144czeniu czynnej s\u0142u\u017cby wojskowej. Pobyt w wojsku uniemo\u017cliwi\u0142 zdobywanie wczesnego do\u015bwiadczenia inwestycji epoki socjalizmu, cz\u0119sto do\u015bwiadczanej jako element mi\u0119dzypokoleniowy, kszta\u0142tuj\u0105cy i tw\u00f3rczy w karierze m\u0142odych architekt\u00f3w. Etap zasadniczy tw\u00f3rczo\u015bci rozpoczyna si\u0119 po s\u0142u\u017cbie wojskowej oraz uzyskaniu dyplomu, gdy Tomasz Ma\u0144kowski zwi\u0105za\u0142 si\u0119 blisko z \u017cyciem akademickim Politechniki Krakowskiej, kt\u00f3rej siedziba obejmowa\u0142a stare koszary wojskowe na ulicy Warszawskiej. W tym okresie ukaza\u0142 si\u0119 s\u0142ynny manifest Jerzego Hryniewieckiego, rozpoczynaj\u0105c prze\u0142omowy etap w rozwoju polskiej architektury i sztuki. Prze\u0142om 1956 roku otwiera\u0142 wiele zupe\u0142nie nowych mo\u017cliwo\u015bci, pozwala\u0142 modernizmowi operowa\u0107 na wi\u0119ksza skale oraz wykorzystywa\u0107 nowo poznawana prefabrykacje. Na scen\u0119 kultury tworzenia projektowego wchodzi\u0142o te\u017c nowe pokolenie, kt\u00f3rego mo\u017cliwo\u015bci by\u0142y w znacznie mniejszym stopniu ograniczone. W Polsce rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 masowa migracja z wsi do miast, stworzy\u0142a nowe potrzeby mieszkaniowe, kt\u00f3rym naprzeciw wychodzi\u0142o zastosowanie wielkogabarytowych element\u00f3w powtarzalnych dla potrzeb mieszkalnictwa. Skutkowa\u0142o to zinterpretowania pozycji architekta w procesie projektowym, znacz\u0105co zaawansowanego warsztatu oraz redefinicji architektury pod k\u0105tem wydobycia pe\u0142nego potencja\u0142u z prefabrykacji. By\u0142a to sztuka dopiero w fazie odkrywania. Elementem charakterystycznym tw\u00f3rczo\u015bci Tomasza Ma\u0144kowskiego by\u0142o podporz\u0105dkowanie prac geometrii i id\u0105cej z niej logiki, a czyste formy sta\u0142y si\u0119 czystym p\u0142\u00f3tnem dla eksperyment\u00f3w z prefabrykacj\u0105. Tworzy\u0142 si\u0119 nowoczesny j\u0119zyk architektoniczny, kt\u00f3rego dalsze losy odnajdywano na kartkach ,,O architekturze ksi\u0105g dziesi\u0119\u0107\u201d Witruwiusza oraz w pracowni Louisa Kahna, gdzie Ma\u0144kowski otrzyma\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 odbycia sta\u017cu. Na prze\u0142omie lat 50 i 60 Polska Rzeczpospolita Ludowa nawi\u0105za\u0142a realna wsp\u00f3\u0142prace wraz ze Stanami Zjednoczonymi, jedn\u0105 z tych os\u00f3b by\u0142 Tomasz Ma\u0144kowski. Tam doceni\u0142 surowo\u015b\u0107 i geometryzacj\u0119 form, co przejawia\u0142o si\u0119 w powsta\u0142ych w tych latach projektach: galerii sztuki Uniwersytetu Yale 1953, dostosowany do dw\u00f3ch s\u0105siaduj\u0105cych neogotyckich budowli. Jego bry\u0142a wprowadza\u0142a eleganck\u0105 dyskusj\u0119 pomi\u0119dzy szk\u0142em, stal\u0105 oraz surowym corbusierowskim beton brut. Salk Institute for Biological Studies w La Jolla w Kalifornii wykorzystywa\u0142o pe\u0142ne mo\u017cliwo\u015bci eksperymentalne dost\u0119pne dla betonu. Przy tworzeniu budowli skupiono si\u0119 na samej mieszance betonowej, gdzie dodano pucolane z wulkanicznego popio\u0142u.<\/p><p>W latach pobytu Ma\u0144kowskiego w ameryka\u0144skiej pracowni powsta\u0142o Richards Medical Research Laboratories, kt\u00f3re uznawane jest za moment prze\u0142omowy w karierze architekta. Zlokalizowane zosta\u0142y na terenie kampusu uniwersytetu w Pensylwanii, z\u0142o\u017cone z grupy wie\u017cy laboratoryjnej z centraln\u0105 wie\u017c\u0105 serwisow\u0105. Wszystkie realizacje oraz wiele innych, charakteryzuj\u0105 si\u0119 modu\u0142owo\u015bci\u0105, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cna dostrzec r\u00f3wnie\u017c w projektach Tomasza Ma\u0144kowskiego w latach p\u00f3\u017aniejszych. W Krakowie w latach 50 zacz\u0119\u0142y powstawa\u0107 specjalistyczne biura projektowe, gdzie skupiano si\u0119 na wydajno\u015bci pracy wynagradzanej w systemie premiowej. Wydajno\u015b\u0107 pracownika oceniano wed\u0142ug ilo\u015bci zaprojektowanej kubatury lub na podstawie ilo\u015bci sprzedanej dokumentacji. Szczeg\u00f3lnie nale\u017cy wspomnie\u0107 o najwi\u0119kszej tego typu firmie Miastoprojekt-Krak\u00f3w, kt\u00f3rego specjalizacja dotyczy\u0142a prefabrykacji w zabudowie oraz zwi\u0105zanej z ni\u0105 typizacji. Zyska\u0142a ona charakter regionalny, co pozwoli\u0142o na jej wi\u0119ksze uplastycznienie. Aby zobrazowa\u0107 nak\u0142ad pracy jakie biura otrzymywa\u0142y, warto przytoczy\u0107 cytat z wydawnictwa Miastoprojektu:<\/p><p>(&#8230;) W ci\u0105gu jednego roku (&#8230;) nasze opracowania projektowe wystarczy\u0142yby na wybudowanie miasta wielko\u015bci Nowego S\u0105cza\u201d.<\/p><p>[1] Jerzy Hryniewiecki (1908-1989) Architekt i urbanista projektant Wystawy Ziem Odzyskanych we Wroc\u0142awiu,\u00a0 <br \/>stadionu x-lecia w Warszawie z (Markiem Leykamem i Czes\u0142awem Rajewskim) supersamu (z Ew\u0105 i Maciejem Krasi\u0144skimi oraz Wac\u0142awem Zalewskim) czy katowickiego Spodka ( z Maciejem Gintowtem, Maciejem Krasi\u0144skim Andrzejem Strachockim, Aleksandrem W\u0142odarzem, Andrzejem \u017burawskmi i Wac\u0142awem Zalewskim) autor wielu artyku\u0142\u00f3w polemicznych w prasie, popularyzator architektury, wyk\u0142adowca warszawskiej laureat Honorowej Nagrody SARP 1977<\/p><p>[2] J. Hryniewiecki, Kszta\u0142t przysz\u0142o\u015bci, \u201cProjekt\u201d 1956 nr 1, s. 5-6<\/p><p>[3] C. Knothe, Krytyka krytyk\u00f3w, \u201ePlastyka\u201d 1936, nr. 4, s. 293\u2019<\/p><p>[4] J. Purchla, Ochrona i konserwacja architektury modernistycznej 1918-1939\u00a0krakowska perspektywa, s.259 \u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-46bd8f1 elementor-widget-tablet__width-initial elementor-absolute elementor-widget__width-initial e-transform e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"46bd8f1\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_scale_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:2,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"296\" height=\"1024\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/swiat.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1641\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-909ae99 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"909ae99\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Il. 1 i 2<br \/>Louis I. Kahn, Instytut Studi\u00f3w Biologicznych Salka w La Jolla, 1959-1965, dzia\u0142 us\u0142ugowe rozmieszczone wzd\u0142u\u017c d\u0142ugiego boku budynku laboratoryjnego, kt\u00f3rych elewacje utrzymane w estetyce b\u00e9ton brut maj\u0105 \u017c\u0142obienia typowe dla szalunku wykonanego ze sklejki (fot. Louis I. Kahn Collection, Copyright \u00a9 The University of Pennsylvania and The Pennsylvania Historical And Museum Commission. All rights reserved.)<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5b073d5 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5b073d5\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-51578c7\" data-id=\"51578c7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sytuacja na scenie architektonicznej II po\u0142. XX w. wraz z t\u0142em historycznym\/ prze\u0142om pa\u017adziernik 56\/ Politycznie ukierunkowana doktryna realizmu socjalistycznego notuje sw\u00f3j zbli\u017caj\u0105cy si\u0119 koniec wraz z odwil\u017c\u0105 w pa\u017adzierniku 1956. Jest to bezpo\u015brednie nast\u0119pstwo wyg\u0142oszonego w 1956 roku referatu Nikity Chruszczowa \u201cO kulcie jednostki i jego nast\u0119pstwach\u201d, kt\u00f3ry rozprawia\u0142 si\u0119 z okresem czasu stalinowskiego. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\r\n<title>\u015awiat - Miasteczko Ma\u0144kowskiego<\/title>\r\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\r\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/swiat\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pl_PL\" \/>\r\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\r\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u015awiat - Miasteczko Ma\u0144kowskiego\" \/>\r\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sytuacja na scenie architektonicznej II po\u0142. XX w. wraz z t\u0142em historycznym\/ prze\u0142om pa\u017adziernik 56\/ Politycznie ukierunkowana doktryna realizmu socjalistycznego notuje sw\u00f3j zbli\u017caj\u0105cy si\u0119 koniec wraz z odwil\u017c\u0105 w pa\u017adzierniku 1956. Jest to bezpo\u015brednie nast\u0119pstwo wyg\u0142oszonego w 1956 roku referatu Nikity Chruszczowa \u201cO kulcie jednostki i jego nast\u0119pstwach\u201d, kt\u00f3ry rozprawia\u0142 si\u0119 z okresem czasu stalinowskiego. [&hellip;]\" \/>\r\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/swiat\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Miasteczko Ma\u0144kowskiego\" \/>\r\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-22T22:01:20+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/kreska2.jpg\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Szacowany czas czytania\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"9 minut\" \/>\r\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\r\n\t    \"@context\": \"https:\/\/schema.org\",\r\n\t    \"@graph\": [\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebPage\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/swiat\/\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/swiat\/\",\r\n\t            \"name\": \"\u015awiat - Miasteczko Ma\u0144kowskiego\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website\"\r\n\t            },\r\n\t            \"datePublished\": \"2023-03-16T21:21:44+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2023-03-22T22:01:20+00:00\",\r\n\t            \"breadcrumb\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/swiat\/#breadcrumb\"\r\n\t            },\r\n\t            \"inLanguage\": \"pl-PL\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ReadAction\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"http:\/\/localhost\/wordpress\/swiat\/\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"BreadcrumbList\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/swiat\/#breadcrumb\",\r\n\t            \"itemListElement\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 1,\r\n\t                    \"name\": \"Strona g\u0142\u00f3wna\",\r\n\t                    \"item\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\"\r\n\t                },\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 2,\r\n\t                    \"name\": \"\u015awiat\"\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebSite\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"name\": \"Miasteczko Ma\u0144kowskiego\",\r\n\t            \"description\": \"\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"SearchAction\",\r\n\t                    \"target\": {\r\n\t                        \"@type\": \"EntryPoint\",\r\n\t                        \"urlTemplate\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}\"\r\n\t                    },\r\n\t                    \"query-input\": \"required name=search_term_string\"\r\n\t                }\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"pl-PL\"\r\n\t        }\r\n\t    ]\r\n\t}<\/script>\r\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u015awiat - Miasteczko Ma\u0144kowskiego","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"http:\/\/localhost\/wordpress\/swiat\/","og_locale":"pl_PL","og_type":"article","og_title":"\u015awiat - Miasteczko Ma\u0144kowskiego","og_description":"Sytuacja na scenie architektonicznej II po\u0142. XX w. wraz z t\u0142em historycznym\/ prze\u0142om pa\u017adziernik 56\/ Politycznie ukierunkowana doktryna realizmu socjalistycznego notuje sw\u00f3j zbli\u017caj\u0105cy si\u0119 koniec wraz z odwil\u017c\u0105 w pa\u017adzierniku 1956. Jest to bezpo\u015brednie nast\u0119pstwo wyg\u0142oszonego w 1956 roku referatu Nikity Chruszczowa \u201cO kulcie jednostki i jego nast\u0119pstwach\u201d, kt\u00f3ry rozprawia\u0142 si\u0119 z okresem czasu stalinowskiego. [&hellip;]","og_url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/swiat\/","og_site_name":"Miasteczko Ma\u0144kowskiego","article_modified_time":"2023-03-22T22:01:20+00:00","og_image":[{"url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/kreska2.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Szacowany czas czytania":"9 minut"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/swiat\/","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/swiat\/","name":"\u015awiat - Miasteczko Ma\u0144kowskiego","isPartOf":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website"},"datePublished":"2023-03-16T21:21:44+00:00","dateModified":"2023-03-22T22:01:20+00:00","breadcrumb":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/swiat\/#breadcrumb"},"inLanguage":"pl-PL","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["http:\/\/localhost\/wordpress\/swiat\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/swiat\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Strona g\u0142\u00f3wna","item":"http:\/\/localhost\/wordpress\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u015awiat"}]},{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","name":"Miasteczko Ma\u0144kowskiego","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"pl-PL"}]}},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1530"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1530"}],"version-history":[{"count":115,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1530\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2310,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1530\/revisions\/2310"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1530"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}