{"id":1358,"date":"2023-03-16T10:00:21","date_gmt":"2023-03-16T09:00:21","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?page_id=1358"},"modified":"2023-03-22T22:33:23","modified_gmt":"2023-03-22T21:33:23","slug":"miasteczko-studenckie-agh-mankowskiego","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","title":{"rendered":"Wst\u0119p"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"1358\" class=\"elementor elementor-1358\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-010f511 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"010f511\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7d270fd\" data-id=\"7d270fd\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7a9b3a9 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-align-justify elementor-widget-tablet__width-auto elementor-widget-mobile__width-initial elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"7a9b3a9\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/o-projekcie\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-xs\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">O projekcie<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5af56ab elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-align-justify elementor-widget-tablet__width-auto elementor-widget-mobile__width-initial elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"5af56ab\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/galeria\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-xs\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Galeria<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-836e8f5 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-align-justify elementor-widget-tablet__width-auto elementor-widget-mobile__width-initial elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"836e8f5\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wideo\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-xs\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Wideo<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-078d2a7 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-align-justify elementor-widget-tablet__width-auto elementor-widget-mobile__width-initial elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"078d2a7\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/historia\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-xs\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Historia<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-940444e elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-align-justify elementor-widget-tablet__width-auto elementor-widget-mobile__width-initial elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"940444e\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-xs\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Wst\u0119p<\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1e9d01b elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1e9d01b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-f2fa591\" data-id=\"f2fa591\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2746fa8 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"2746fa8\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.11.5 - 14-03-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h1 class=\"elementor-heading-title elementor-size-xl\">\u201cCHCEMY BY\u0106 NOWOCZE\u015aNI\u201d<\/h1>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6ab3820 elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6ab3820\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.11.5 - 14-03-2023 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"44\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/kreska2.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-image-1493\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c9317bb elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"c9317bb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.11.5 - 14-03-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2d95f01 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"2d95f01\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4b2b141 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4b2b141\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.11.5 - 14-03-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#818a91;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#818a91;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Jost; color: gray;\">\u201cJeste\u015bmy zbyt tolerancyjni dla brzydoty dnia codziennego, przejawiaj\u0105cej si\u0119 na ka\u017cdym kroku, w mieszkaniu, w miejscu pracy, na ulicy &#8211; anachroniczn\u0105 nie- wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci\u0105, brudem, nieporz\u0105dkiem i abnegacj\u0105. Zbyt szary jest zewn\u0119trzny obraz naszego spo\u0142ecze\u0144stwa na co dzie\u0144. Zbyt d\u0142ugo koturnowym monumentalizmem zas\u0142aniali\u015bmy braki techniczne, ekonomiczne lub estetyczne. Czas si\u0119gn\u0105\u0107 do niewyczerpanych rezerw jakie tkwi\u0105 w naszym \u017cyciu, czas wreszcie \u201cup\u0142ynni\u0107\u201d bogate remanenty wsp\u00f3\u0142czesnej my\u015bli technicznej i artystycznej\u201d J. Hryniewiecki, Kszta\u0142t przysz\u0142o\u015bci, \u201cProjekt\u201d 1956 nr 1, s. 5-6<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0c1adc3 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0c1adc3\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-5b69247\" data-id=\"5b69247\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-37ec63c elementor-widget-mobile__width-inherit elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"37ec63c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-69d8d35 elementor-section-full_width elementor-section-height-min-height elementor-section-height-default elementor-section-items-middle\" data-id=\"69d8d35\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2f4a41a\" data-id=\"2f4a41a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4e1b3fa\" data-id=\"4e1b3fa\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O projekcie Galeria Wideo Historia Wst\u0119p \u201cCHCEMY BY\u0106 NOWOCZE\u015aNI\u201d \u201cJeste\u015bmy zbyt tolerancyjni dla brzydoty dnia codziennego, przejawiaj\u0105cej si\u0119 na ka\u017cdym kroku, w mieszkaniu, w miejscu pracy, na ulicy &#8211; anachroniczn\u0105 nie- wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci\u0105, brudem, nieporz\u0105dkiem i abnegacj\u0105. Zbyt szary jest zewn\u0119trzny obraz naszego spo\u0142ecze\u0144stwa na co dzie\u0144. Zbyt d\u0142ugo koturnowym monumentalizmem zas\u0142aniali\u015bmy braki techniczne, ekonomiczne lub [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\r\n<title>Miasteczko Studenckie AGH Tomasza Ma\u0144kowskiego<\/title>\r\n<meta name=\"description\" content=\"\u201cJeste\u015bmy zbyt tolerancyjni dla brzydoty dnia codziennego, przejawiaj\u0105cej si\u0119 na ka\u017cdym roku, w mieszkaniu, w miejscu pracy, na ulicy \u2013 anachroniczn\u0105 nie- wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci\u0105, brudem, nieporz\u0105dkiem i abnegacj\u0105. Zbyt szary jest zewn\u0119trzny obraz naszego spo\u0142ecze\u0144stwa na co dzie\u0144. Zbyt d\u0142ugo koturnowy monumentalizmem zas\u0142aniali\u015bmy braki techniczne, ekonomiczne lub estetyczne. Czas si\u0119gn\u0105\u0107 do niewyczerpanych rezerw jakie tkwi\u0105 w naszym \u017cyciu, czas wreszcie \u201cup\u0142ynni\u0107\u201d bogaty remanenty wsp\u00f3\u0142czesnej my\u015bli technicznej i artystycznej\u201d J. Hryniewiecki, Kszta\u0142t przysz\u0142o\u015bci, \u201cProjekt\u201d 1956 nr 1, s. 5-\" \/>\r\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\r\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pl_PL\" \/>\r\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\r\n<meta property=\"og:title\" content=\"Miasteczko Studenckie AGH Tomasza Ma\u0144kowskiego\" \/>\r\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u201cJeste\u015bmy zbyt tolerancyjni dla brzydoty dnia codziennego, przejawiaj\u0105cej si\u0119 na ka\u017cdym roku, w mieszkaniu, w miejscu pracy, na ulicy \u2013 anachroniczn\u0105 nie- wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci\u0105, brudem, nieporz\u0105dkiem i abnegacj\u0105. Zbyt szary jest zewn\u0119trzny obraz naszego spo\u0142ecze\u0144stwa na co dzie\u0144. Zbyt d\u0142ugo koturnowy monumentalizmem zas\u0142aniali\u015bmy braki techniczne, ekonomiczne lub estetyczne. Czas si\u0119gn\u0105\u0107 do niewyczerpanych rezerw jakie tkwi\u0105 w naszym \u017cyciu, czas wreszcie \u201cup\u0142ynni\u0107\u201d bogaty remanenty wsp\u00f3\u0142czesnej my\u015bli technicznej i artystycznej\u201d J. Hryniewiecki, Kszta\u0142t przysz\u0142o\u015bci, \u201cProjekt\u201d 1956 nr 1, s. 5-\" \/>\r\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Miasteczko Ma\u0144kowskiego\" \/>\r\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-22T21:33:23+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/kreska2.jpg\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Szacowany czas czytania\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minuta\" \/>\r\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\r\n\t    \"@context\": \"https:\/\/schema.org\",\r\n\t    \"@graph\": [\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebPage\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"name\": \"Miasteczko Studenckie AGH Tomasza Ma\u0144kowskiego\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website\"\r\n\t            },\r\n\t            \"datePublished\": \"2023-03-16T09:00:21+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2023-03-22T21:33:23+00:00\",\r\n\t            \"description\": \"\u201cJeste\u015bmy zbyt tolerancyjni dla brzydoty dnia codziennego, przejawiaj\u0105cej si\u0119 na ka\u017cdym roku, w mieszkaniu, w miejscu pracy, na ulicy \u2013 anachroniczn\u0105 nie- wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci\u0105, brudem, nieporz\u0105dkiem i abnegacj\u0105. Zbyt szary jest zewn\u0119trzny obraz naszego spo\u0142ecze\u0144stwa na co dzie\u0144. Zbyt d\u0142ugo koturnowy monumentalizmem zas\u0142aniali\u015bmy braki techniczne, ekonomiczne lub estetyczne. Czas si\u0119gn\u0105\u0107 do niewyczerpanych rezerw jakie tkwi\u0105 w naszym \u017cyciu, czas wreszcie \u201cup\u0142ynni\u0107\u201d bogaty remanenty wsp\u00f3\u0142czesnej my\u015bli technicznej i artystycznej\u201d J. Hryniewiecki, Kszta\u0142t przysz\u0142o\u015bci, \u201cProjekt\u201d 1956 nr 1, s. 5-\",\r\n\t            \"breadcrumb\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#breadcrumb\"\r\n\t            },\r\n\t            \"inLanguage\": \"pl-PL\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ReadAction\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"BreadcrumbList\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#breadcrumb\",\r\n\t            \"itemListElement\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 1,\r\n\t                    \"name\": \"Strona g\u0142\u00f3wna\",\r\n\t                    \"item\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\"\r\n\t                },\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 2,\r\n\t                    \"name\": \"Wst\u0119p\"\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebSite\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"name\": \"Miasteczko Ma\u0144kowskiego\",\r\n\t            \"description\": \"\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"SearchAction\",\r\n\t                    \"target\": {\r\n\t                        \"@type\": \"EntryPoint\",\r\n\t                        \"urlTemplate\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}\"\r\n\t                    },\r\n\t                    \"query-input\": \"required name=search_term_string\"\r\n\t                }\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"pl-PL\"\r\n\t        }\r\n\t    ]\r\n\t}<\/script>\r\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Miasteczko Studenckie AGH Tomasza Ma\u0144kowskiego","description":"\u201cJeste\u015bmy zbyt tolerancyjni dla brzydoty dnia codziennego, przejawiaj\u0105cej si\u0119 na ka\u017cdym roku, w mieszkaniu, w miejscu pracy, na ulicy \u2013 anachroniczn\u0105 nie- wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci\u0105, brudem, nieporz\u0105dkiem i abnegacj\u0105. Zbyt szary jest zewn\u0119trzny obraz naszego spo\u0142ecze\u0144stwa na co dzie\u0144. Zbyt d\u0142ugo koturnowy monumentalizmem zas\u0142aniali\u015bmy braki techniczne, ekonomiczne lub estetyczne. Czas si\u0119gn\u0105\u0107 do niewyczerpanych rezerw jakie tkwi\u0105 w naszym \u017cyciu, czas wreszcie \u201cup\u0142ynni\u0107\u201d bogaty remanenty wsp\u00f3\u0142czesnej my\u015bli technicznej i artystycznej\u201d J. Hryniewiecki, Kszta\u0142t przysz\u0142o\u015bci, \u201cProjekt\u201d 1956 nr 1, s. 5-","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","og_locale":"pl_PL","og_type":"article","og_title":"Miasteczko Studenckie AGH Tomasza Ma\u0144kowskiego","og_description":"\u201cJeste\u015bmy zbyt tolerancyjni dla brzydoty dnia codziennego, przejawiaj\u0105cej si\u0119 na ka\u017cdym roku, w mieszkaniu, w miejscu pracy, na ulicy \u2013 anachroniczn\u0105 nie- wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci\u0105, brudem, nieporz\u0105dkiem i abnegacj\u0105. Zbyt szary jest zewn\u0119trzny obraz naszego spo\u0142ecze\u0144stwa na co dzie\u0144. Zbyt d\u0142ugo koturnowy monumentalizmem zas\u0142aniali\u015bmy braki techniczne, ekonomiczne lub estetyczne. Czas si\u0119gn\u0105\u0107 do niewyczerpanych rezerw jakie tkwi\u0105 w naszym \u017cyciu, czas wreszcie \u201cup\u0142ynni\u0107\u201d bogaty remanenty wsp\u00f3\u0142czesnej my\u015bli technicznej i artystycznej\u201d J. Hryniewiecki, Kszta\u0142t przysz\u0142o\u015bci, \u201cProjekt\u201d 1956 nr 1, s. 5-","og_url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","og_site_name":"Miasteczko Ma\u0144kowskiego","article_modified_time":"2023-03-22T21:33:23+00:00","og_image":[{"url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/kreska2.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Szacowany czas czytania":"1 minuta"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","name":"Miasteczko Studenckie AGH Tomasza Ma\u0144kowskiego","isPartOf":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website"},"datePublished":"2023-03-16T09:00:21+00:00","dateModified":"2023-03-22T21:33:23+00:00","description":"\u201cJeste\u015bmy zbyt tolerancyjni dla brzydoty dnia codziennego, przejawiaj\u0105cej si\u0119 na ka\u017cdym roku, w mieszkaniu, w miejscu pracy, na ulicy \u2013 anachroniczn\u0105 nie- wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci\u0105, brudem, nieporz\u0105dkiem i abnegacj\u0105. Zbyt szary jest zewn\u0119trzny obraz naszego spo\u0142ecze\u0144stwa na co dzie\u0144. Zbyt d\u0142ugo koturnowy monumentalizmem zas\u0142aniali\u015bmy braki techniczne, ekonomiczne lub estetyczne. Czas si\u0119gn\u0105\u0107 do niewyczerpanych rezerw jakie tkwi\u0105 w naszym \u017cyciu, czas wreszcie \u201cup\u0142ynni\u0107\u201d bogaty remanenty wsp\u00f3\u0142czesnej my\u015bli technicznej i artystycznej\u201d J. Hryniewiecki, Kszta\u0142t przysz\u0142o\u015bci, \u201cProjekt\u201d 1956 nr 1, s. 5-","breadcrumb":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#breadcrumb"},"inLanguage":"pl-PL","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["http:\/\/localhost\/wordpress\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Strona g\u0142\u00f3wna","item":"http:\/\/localhost\/wordpress\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Wst\u0119p"}]},{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","name":"Miasteczko Ma\u0144kowskiego","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"pl-PL"}]}},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1358"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1358"}],"version-history":[{"count":194,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1358\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2296,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1358\/revisions\/2296"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1358"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}