{"id":2117,"date":"2023-03-19T14:36:21","date_gmt":"2023-03-19T13:36:21","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?page_id=2117"},"modified":"2023-03-19T14:42:17","modified_gmt":"2023-03-19T13:42:17","slug":"polityka","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/localhost\/wordpress\/polityka\/","title":{"rendered":"polityka"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"2117\" class=\"elementor elementor-2117\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-7192f5d elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"7192f5d\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-7ad8274\" data-id=\"7ad8274\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0e4805b elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"0e4805b\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.11.5 - 14-03-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#818a91;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#818a91;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p><strong>POLITYKA PRYWATNO\u015aCI I COOKIES<\/strong><\/p><p><strong>\u00a0<\/strong><\/p><p>Niniejsza Polityka prywatno\u015bci i cookies (\u201e<strong>Polityka<\/strong>\u201d) zawiera informacje dotycz\u0105ce przetwarzania danych osobowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z us\u0142ug \u015bwiadczonych przez Aleksandra Bara\u0144ska oraz Kacper Ciszewski (\u201e<strong>Administrator<\/strong>\u201d) w ramach strony internetowej znajduj\u0105cej si\u0119 pod adresem: www.miasteczkomankowskiego.pl (\u201e<strong>Strona internetowa<\/strong>\u201d).<\/p><p>Korzystanie ze Strony internetowej oznacza akceptacj\u0119 poni\u017cszych warunk\u00f3w Polityki.<\/p><p>Administrator stosuje odpowiednie zabezpieczenia organizacyjne i techniczne, aby zapewni\u0107 jak najlepsz\u0105 ochron\u0119 Twoich danych osobowych oraz gwarantuje, \u017ce przetwarza je zgodnie z przepisami Rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2016\/679 z dnia 27 kwietnia 2016 r. w sprawie ochrony os\u00f3b fizycznych w zwi\u0105zku z przetwarzaniem danych osobowych i w sprawie swobodnego przep\u0142ywu takich danych oraz uchylenia dyrektywy 95\/46\/WE (og\u00f3lne rozporz\u0105dzenie o ochronie danych) (\u201eRODO\u201d), ustawy z dnia 10 maja 2018 r. o ochronie danych osobowych oraz innymi przepisami o ochronie danych osobowych.<\/p><p><strong>\u00a0<\/strong><\/p><p><strong>Kontakt z Administratorem<\/strong><\/p><p>Administrator nie powo\u0142a\u0142 Inspektora Ochrony Danych Osobowych (IODO) i wykonuje samodzielnie obowi\u0105zki zwi\u0105zane z przetwarzaniem danych osobowych. We wszystkich sprawach zwi\u0105zanych z przetwarzaniem danych osobowych mo\u017cesz kontaktowa\u0107 si\u0119 z Administratorem drog\u0105 elektroniczn\u0105, wysy\u0142aj\u0105c e-mail pod adres: oabaranska@gmail.com ciszewski.kacper7@gmail.com<\/p><p><strong>Informacje o przetwarzanych danych osobowych<\/strong><\/p><p>Korzystanie z us\u0142ug \u015bwiadczonych przez Administratora w ramach Strony internetowej wymaga przetwarzania Twoich danych osobowych. Poni\u017cej znajdziesz szczeg\u00f3\u0142owe informacje o celach i podstawach prawnych przetwarzania.<\/p><p><strong><em>Kontakt e-mailowy.<\/em><\/strong> W celu skontaktowania si\u0119 z Administratorem za po\u015brednictwem poczty elektronicznej. Ponadto, w tre\u015bci wiadomo\u015bci mo\u017cesz zawrze\u0107 r\u00f3wnie\u017c inne dane osobowe. Podanie danych jest dobrowolne, ale niezb\u0119dne, by nawi\u0105za\u0107 kontakt.<\/p><p>Dane osobowe s\u0105 w tym przypadku przetwarzane w celu umo\u017cliwienia nawi\u0105zania i utrzymania kontaktu, na podstawie Twojej zgody wynikaj\u0105cej z zainicjowania kontaktu (art. 6 ust. 1 lit. a RODO). Podstaw\u0105 prawn\u0105 przetwarzania po zako\u0144czeniu kontaktu jest usprawiedliwiony cel w postaci archiwizacji korespondencji na potrzeby wewn\u0119trzne (art. 6 ust. 1 lit. c RODO).<\/p><p>Ponadto przekazywane przez Ciebie dane osobowe mog\u0105 by\u0107 przetwarzane w nast\u0119puj\u0105cych celach:<\/p><ul><li>ustalenia, dochodzenia lub obrony przed roszczeniami;<\/li><li>tworzenia rejestr\u00f3w i ewidencji zwi\u0105zanych z RODO;<\/li><li>archiwalnym i dowodowym, na potrzeby zabezpieczenia informacji, kt\u00f3re mog\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 wykazywaniu fakt\u00f3w;<\/li><li>badania satysfakcji z oferowanych us\u0142ug;<\/li><li>kontaktu w celu przedstawienia oferty i marketingu bezpo\u015bredniego.<\/li><\/ul><p>Dane U\u017cytkownika b\u0119d\u0105 przechowywane przez Administratora przez czas realizacji poszczeg\u00f3lnych cel\u00f3w oraz:<\/p><ul><li>przez okres przedawnienia roszcze\u0144 zgodnie z przepisami Kodeksu post\u0119powania cywilnego;<\/li><li>do czasu skutecznego wniesienia sprzeciwu \u2014 w odniesieniu do danych osobowych przetwarzanych na podstawie prawnie uzasadnionego interesu administratora lub do cel\u00f3w marketingowych;<\/li><li>do czasu cofni\u0119cia zgody lub osi\u0105gni\u0119cia celu przetwarzania \u2014 w odniesieniu do danych osobowych przetwarzanych na podstawie zgody;<\/li><li>do czasu zdezaktualizowania si\u0119 lub utraty przydatno\u015bci \u2014 w odniesieniu do danych osobowych przetwarzanych g\u0142\u00f3wnie do cel\u00f3w analitycznych, statystycznych, wykorzystania cookies i administrowania Stron\u0105 internetow\u0105.<\/li><\/ul><p><strong>Profilowanie<\/strong><\/p><p>W celu stworzenia Twojego profilu dla cel\u00f3w marketingowych oraz kierowania do Ciebie marketingu bezpo\u015bredniego (np. reklam w serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Facebook) dostosowanego do Twoich preferencji, Administrator mo\u017ce przetwarza\u0107 Twoje dane osobowe w spos\u00f3b zautomatyzowany, w tym tak\u017ce je profilowa\u0107 \u2013 nie b\u0119dzie to jednak wywo\u0142ywa\u0107 wobec Ciebie \u017cadnych skutk\u00f3w prawnych ani w podobny spos\u00f3b istotnie wp\u0142ywa\u0107 na Twoj\u0105 sytuacj\u0119.<\/p><p>Zakres profilowanych danych osobowych odpowiada zakresowi wskazanemu powy\u017cej w odniesieniu do analizy Twojej aktywno\u015bci na Stronie internetowej.<\/p><p>Podstaw\u0105 prawn\u0105 przetwarzania danych osobowych w powy\u017cszym celu jest art. 6 ust. 1 lit. f RODO, zgodnie z kt\u00f3rym Administrator mo\u017ce przetwarza\u0107 dane osobowe w celu realizacji swojego prawnie uzasadnionego interesu, w tym przypadku prowadzenia dzia\u0142a\u0144 marketingowych dopasowanych do preferencji odbiorc\u00f3w.<\/p><p>Administrator b\u0119dzie przetwarza\u0142 dane osobowe w celu ich profilowania do czasu skutecznego wniesienia sprzeciwu lub osi\u0105gni\u0119cia celu przetwarzania.<\/p><p><strong>Odbiorcy danych osobowych<\/strong><\/p><p>Twoje dane osobowe mog\u0105 by\u0107 przetwarzane przez podwykonawc\u00f3w Administratora, takich jak dostawca oprogramowania, dostawca p\u0142atno\u015bci, biuro ksi\u0119gowe, hostingodawca, podmiot zapewniaj\u0105cy us\u0142ugi marketingowe, podmiot zapewniaj\u0105cy us\u0142ugi statystyczne. Wszystkie podmioty, kt\u00f3rym Administrator powierza przetwarzanie danych osobowych gwarantuj\u0105 stosowanie odpowiednich \u015brodk\u00f3w ochrony i bezpiecze\u0144stwa danych osobowych wymaganych przez przepisy prawa.<\/p><p>Twoje dane osobowe mog\u0105 by\u0107 przekazywane uprawnionym organom pa\u0144stwowym w zwi\u0105zku z prowadzonymi przez nie post\u0119powaniami, na ich \u017c\u0105danie i po spe\u0142nieniu przes\u0142anek potwierdzaj\u0105cych niezb\u0119dno\u015b\u0107 pozyskania tych danych.<\/p><p>Na Stronie internetowej mog\u0105 pojawia\u0107 si\u0119 linki odsy\u0142aj\u0105ce do innych stron internetowych. B\u0119d\u0105 one otwiera\u0107 si\u0119 w nowym oknie przegl\u0105darki lub w tym samym oknie. Administrator nie odpowiada za tre\u015bci przekazywane przez te strony. U\u017cytkownik zobowi\u0105zany jest do zapoznania si\u0119 z polityk\u0105 prywatno\u015bci lub regulaminem tych stron.<\/p><p><strong>Przekazywanie danych osobowych do pa\u0144stwa trzeciego<\/strong><\/p><p>Z uwagi na korzystanie z us\u0142ug np. Google oraz Facebook Twoje dane osobowe mog\u0105 by\u0107 przekazywane do Stan\u00f3w Zjednoczonych Ameryki (USA) w zwi\u0105zku z ich przechowywaniem na ameryka\u0144skich serwerach (w ca\u0142o\u015bci lub cz\u0119\u015bciowo). Google i Facebook stosuj\u0105 mechanizmy zgodno\u015bci przewidziane przez RODO (np. certyfikaty) lub standardowe klauzule umowne.\u00a0<\/p><p>Szczeg\u00f3\u0142owe informacje dost\u0119pne s\u0105 w tre\u015bci polityki prywatno\u015bci ka\u017cdego z dostawc\u00f3w tych us\u0142ug, dost\u0119pnych na ich stronach internetowych. Przyk\u0142adowo:<\/p><p>https:\/\/policies.google.com\/privacy?hl=pl<\/p><p>https:\/\/www.facebook.com\/privacy\/explanation<\/p><p><strong>Uprawnienia<\/strong><\/p><p>RODO przyznaje Ci nast\u0119puj\u0105ce potencjalne uprawnienia zwi\u0105zane z przetwarzaniem Twoich danych osobowych:<\/p><ul><li>prawo dost\u0119pu do danych osobowych,<\/li><li>prawo do sprostowania danych osobowych,<\/li><li>prawo do usuni\u0119cia danych osobowych,<\/li><li>prawo do ograniczenia przetwarzania danych osobowych,<\/li><li>prawo do wniesienia sprzeciwu co do przetwarzania danych osobowych,<\/li><li>prawo do przenoszenia danych,<\/li><li>prawo do odwo\u0142ania zgody na przetwarzanie danych osobowych, je\u017celi takow\u0105 zgod\u0119 wyrazi\u0142e\u015b.<\/li><\/ul><p>Masz tak\u017ce prawo wniesienia skargi do Prezesa Urz\u0119du Ochrony Danych Osobowych, gdy uznasz, \u017ce przetwarzanie danych osobowych narusza przepisy RODO.<\/p><p><strong>Pliki cookies<\/strong><\/p><p>Administrator informuje, \u017ce Strona internetowa korzysta z plik\u00f3w \u201ecookies\u201d (ciasteczka), instalowanych w Twoim urz\u0105dzeniu ko\u0144cowym.<\/p><p>Administrator wykorzystuje pliki cookies w celu zapewnienia prawid\u0142owego funkcjonowania Strony internetowej, a tak\u017ce w celach statystycznych i marketingowych. Dane zbierane za pomoc\u0105 plik\u00f3w cookies nie pozwalaj\u0105 Administratorowi na Twoj\u0105 identyfikacj\u0119.<\/p><p>Administrator mo\u017ce umieszcza\u0107 w Twoim urz\u0105dzeniu zar\u00f3wno pliki trwa\u0142e, jak i tymczasowe. Pliki tymczasowe s\u0105 zazwyczaj usuwane z chwil\u0105 zamkni\u0119cia przegl\u0105darki, natomiast zamkni\u0119cie przegl\u0105darki nie powoduje usuni\u0119cia plik\u00f3w trwa\u0142ych.<\/p><p>Pliki cookies mo\u017cna podzieli\u0107 na w\u0142asne oraz pochodz\u0105ce od podmiot\u00f3w trzecich. Pliki cookies w\u0142asne to przede wszystkim niezb\u0119dne pliki cookies Strony internetowej, kt\u00f3re umo\u017cliwiaj\u0105 prawid\u0142owe i bezpieczne funkcjonowanie Strony internetowej (s\u0142u\u017c\u0105 one m.in. do dopasowania uk\u0142adu strony internetowej do ekranu urz\u0105dzenia), w zwi\u0105zku z czym ich wy\u0142\u0105czenie nie jest mo\u017cliwe (dzia\u0142anie tych plik\u00f3w jest warunkiem korzystania ze Strony internetowej).<\/p><p>W zwi\u0105zku z tym, \u017ce Administrator wy\u015bwietla na Stronie internetowej tre\u015bci pochodz\u0105ce z serwis\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych, takich jak Facebook, oraz korzysta z narz\u0119dzi marketingowych dost\u0119pnych w ramach serwisu Facebook, na Stronie internetowej s\u0105 wykorzystywane pliki cookies Facebooka.<\/p><p>Administrator korzysta tak\u017ce z narz\u0119dzi analitycznych, takich jak Google Analytics, kt\u00f3re zbieraj\u0105 anonimowe informacje na temat Twoich odwiedzin strony, takie jak podstrony, kt\u00f3re wy\u015bwietli\u0142e\u015b, czas, jaki sp\u0119dzi\u0142e\u015b na stronie czy przej\u015bcia pomi\u0119dzy poszczeg\u00f3lnymi podstronami. W tym celu wykorzystywane s\u0105 pliki cookies Google dotycz\u0105ce us\u0142ugi Google Analytics.<\/p><p>Podczas pierwszej wizyty na Stronie internetowej wy\u015bwietlana jest informacja na temat stosowania plik\u00f3w cookies. Zaakceptowanie i zamkni\u0119cie tej informacji oznacza, \u017ce wyra\u017casz zgod\u0119 na wykorzystywanie plik\u00f3w cookies zgodnie z postanowieniami niniejszej Polityki. Zgod\u0119 zawsze mo\u017cesz wycofa\u0107, usuwaj\u0105c pliki cookies oraz zmieniaj\u0105c ustawienia plik\u00f3w cookies w Twojej przegl\u0105darce. Pami\u0119taj jednak, \u017ce wy\u0142\u0105czenie plik\u00f3w cookies mo\u017ce powodowa\u0107 trudno\u015bci w korzystaniu ze Strony internetowej.<\/p><p>Polityka obowi\u0105zuje od dnia 20.03.2023r<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>POLITYKA PRYWATNO\u015aCI I COOKIES \u00a0 Niniejsza Polityka prywatno\u015bci i cookies (\u201ePolityka\u201d) zawiera informacje dotycz\u0105ce przetwarzania danych osobowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z us\u0142ug \u015bwiadczonych przez Aleksandra Bara\u0144ska oraz Kacper Ciszewski (\u201eAdministrator\u201d) w ramach strony internetowej znajduj\u0105cej si\u0119 pod adresem: www.miasteczkomankowskiego.pl (\u201eStrona internetowa\u201d). Korzystanie ze Strony internetowej oznacza akceptacj\u0119 poni\u017cszych warunk\u00f3w Polityki. Administrator stosuje odpowiednie zabezpieczenia organizacyjne i [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\r\n<title>polityka - Miasteczko Ma\u0144kowskiego<\/title>\r\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\r\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/polityka\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pl_PL\" \/>\r\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\r\n<meta property=\"og:title\" content=\"polityka - Miasteczko Ma\u0144kowskiego\" \/>\r\n<meta property=\"og:description\" content=\"POLITYKA PRYWATNO\u015aCI I COOKIES \u00a0 Niniejsza Polityka prywatno\u015bci i cookies (\u201ePolityka\u201d) zawiera informacje dotycz\u0105ce przetwarzania danych osobowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z us\u0142ug \u015bwiadczonych przez Aleksandra Bara\u0144ska oraz Kacper Ciszewski (\u201eAdministrator\u201d) w ramach strony internetowej znajduj\u0105cej si\u0119 pod adresem: www.miasteczkomankowskiego.pl (\u201eStrona internetowa\u201d). Korzystanie ze Strony internetowej oznacza akceptacj\u0119 poni\u017cszych warunk\u00f3w Polityki. Administrator stosuje odpowiednie zabezpieczenia organizacyjne i [&hellip;]\" \/>\r\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/polityka\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Miasteczko Ma\u0144kowskiego\" \/>\r\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-19T13:42:17+00:00\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Szacowany czas czytania\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"7 minut\" \/>\r\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\r\n\t    \"@context\": \"https:\/\/schema.org\",\r\n\t    \"@graph\": [\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebPage\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/polityka\/\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/polityka\/\",\r\n\t            \"name\": \"polityka - Miasteczko Ma\u0144kowskiego\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website\"\r\n\t            },\r\n\t            \"datePublished\": \"2023-03-19T13:36:21+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2023-03-19T13:42:17+00:00\",\r\n\t            \"breadcrumb\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/polityka\/#breadcrumb\"\r\n\t            },\r\n\t            \"inLanguage\": \"pl-PL\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ReadAction\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"http:\/\/localhost\/wordpress\/polityka\/\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"BreadcrumbList\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/polityka\/#breadcrumb\",\r\n\t            \"itemListElement\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 1,\r\n\t                    \"name\": \"Strona g\u0142\u00f3wna\",\r\n\t                    \"item\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\"\r\n\t                },\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 2,\r\n\t                    \"name\": \"polityka\"\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebSite\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"name\": \"Miasteczko Ma\u0144kowskiego\",\r\n\t            \"description\": \"\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"SearchAction\",\r\n\t                    \"target\": {\r\n\t                        \"@type\": \"EntryPoint\",\r\n\t                        \"urlTemplate\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}\"\r\n\t                    },\r\n\t                    \"query-input\": \"required name=search_term_string\"\r\n\t                }\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"pl-PL\"\r\n\t        }\r\n\t    ]\r\n\t}<\/script>\r\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"polityka - Miasteczko Ma\u0144kowskiego","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"http:\/\/localhost\/wordpress\/polityka\/","og_locale":"pl_PL","og_type":"article","og_title":"polityka - Miasteczko Ma\u0144kowskiego","og_description":"POLITYKA PRYWATNO\u015aCI I COOKIES \u00a0 Niniejsza Polityka prywatno\u015bci i cookies (\u201ePolityka\u201d) zawiera informacje dotycz\u0105ce przetwarzania danych osobowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z us\u0142ug \u015bwiadczonych przez Aleksandra Bara\u0144ska oraz Kacper Ciszewski (\u201eAdministrator\u201d) w ramach strony internetowej znajduj\u0105cej si\u0119 pod adresem: www.miasteczkomankowskiego.pl (\u201eStrona internetowa\u201d). Korzystanie ze Strony internetowej oznacza akceptacj\u0119 poni\u017cszych warunk\u00f3w Polityki. Administrator stosuje odpowiednie zabezpieczenia organizacyjne i [&hellip;]","og_url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/polityka\/","og_site_name":"Miasteczko Ma\u0144kowskiego","article_modified_time":"2023-03-19T13:42:17+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Szacowany czas czytania":"7 minut"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/polityka\/","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/polityka\/","name":"polityka - Miasteczko Ma\u0144kowskiego","isPartOf":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website"},"datePublished":"2023-03-19T13:36:21+00:00","dateModified":"2023-03-19T13:42:17+00:00","breadcrumb":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/polityka\/#breadcrumb"},"inLanguage":"pl-PL","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["http:\/\/localhost\/wordpress\/polityka\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/polityka\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Strona g\u0142\u00f3wna","item":"http:\/\/localhost\/wordpress\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"polityka"}]},{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","name":"Miasteczko Ma\u0144kowskiego","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"pl-PL"}]}},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2117"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2117"}],"version-history":[{"count":4,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2117\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2123,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2117\/revisions\/2123"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2117"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}