{"id":1532,"date":"2023-03-16T22:22:06","date_gmt":"2023-03-16T21:22:06","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?page_id=1532"},"modified":"2023-03-22T23:05:29","modified_gmt":"2023-03-22T22:05:29","slug":"krakow","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/localhost\/wordpress\/krakow\/","title":{"rendered":"Krak\u00f3w"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"1532\" class=\"elementor elementor-1532\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-f0e2c3f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"f0e2c3f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-ed5c498\" data-id=\"ed5c498\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a882510 elementor-align-justify elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-hidden-mobile elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"a882510\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/historia\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm elementor-animation-grow\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-angle-left\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\"> <\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-911321e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"911321e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-82e726f\" data-id=\"82e726f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b52bc82 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"b52bc82\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.11.5 - 14-03-2023 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"44\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/kreska2.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-image-1493\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5d92062 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5d92062\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.11.5 - 14-03-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#818a91;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#818a91;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p><strong>\/ Rozw\u00f3j sceny architektonicznej Krakowa lat 60 \/<\/strong><\/p><p>Powojenny Krak\u00f3w rozwija\u0142 si\u0119 niezwykle dynamicznie. Na szybko post\u0119puj\u0105c\u0105 skale urbanizacji mia\u0142o wp\u0142yw podwojenie si\u0119 ilo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w w stosunku do roku 1939 oraz obszar administracyjny miasta prawie pi\u0119ciokrotnie wi\u0119kszy. Ze wsi podkrakowskich migrowa\u0142y masy ludzi, tworz\u0105cych nowe potrzeby mieszkaniowe. W 1957 roku Krak\u00f3w wydzielono go z wojew\u00f3dztwa krakowskiego nadaj\u0105c mu niezale\u017cno\u015b\u0107 ekonomiczn\u0105 oraz bezpo\u015bredni\u0105 zale\u017cno\u015b\u0107 od w\u0142adz centralnych. Na dynamiczny rozw\u00f3j Krakowa wp\u0142ywa\u0142y te\u017c decyzje o stworzeniu wielkiego mocarstwa huciano &#8211; metalurgicznego, kt\u00f3rego celem by\u0142a neutralizuj\u0105ca odpowied\u017a na tworz\u0105ce si\u0119 r\u00f3wnolegle inteligenckie towarzystwo Krakowskie. Budowa Nowej Huty znacz\u0105co rozwin\u0119\u0142a granice Krakowa oraz jego przemys\u0142 hutniczy.<\/p><p><em>\u201eObok Krakowa powsta\u0142o zupe\u0142nie nowe, stutysi\u0119czne miasto Nowa Huta (&#8230;). W ca\u0142ym kraju, m. in. w Krakowie, tworzy sie\u0328 nowe dzielnice mieszkaniowe zgodnie z wymogami przemys\u0142u i realnymi potrzebami demograficznymi, m. in. przyrostem naturalnym\u201d<\/em><\/p><p>Nowa Huta posiada wiele r\u00f3\u017cnych form w zale\u017cno\u015bci od okresu powstawania. W latach 1945 &#8211; 1949 budowano w duchu powojennego modernizmu, kt\u00f3rego duch nawi\u0105zywa\u0142 jeszcze do lat dwudziestolecia mi\u0119dzywojennego. Po roku 1949 wesz\u0142o w obieg odg\u00f3rne narzucenie realizmu socjalistycznego, kt\u00f3re utrzymywa\u0142o si\u0119 a\u017c do prze\u0142omu w 1956. Pierwsze powsta\u0142o osiedle Wandy (A-1 po\u0142udnie), oraz osiedle Willowe (A-1 p\u00f3\u0142noc) i Na Skarpie (A-0). Projektem zajmowa\u0142 si\u0119 Miastoprojekt z przewodz\u0105cym Tadeuszem Ptaszyckim, Do zespo\u0142u Ptaszyckiego nale\u017celi mi\u0119dzy innymi: Adam Fo\u0142tyn, Stefan Golonka, Anna Anlauf, Stanis\u0142aw Juchnowicz, Janusz Ballenstedt, Marta i Janusz Ingardenowie, Janina Lenczewska, Tadeusz Rembiesa, Boles\u0142aw Skrzybalski, Zbigniew Sieradzki, Andrzej i Tadeusz Uniejewski. Za\u0142o\u017cenie urbanistyczne stworzone zosta\u0142o w duchu idei miasta modernistycznego, kt\u00f3re nie zosta\u0142o zrealizowane przez \u00f3wcze\u015bnie przymusowo przyj\u0119ty socrealizm. Miasto wraz z kombinatem zast\u0105pi\u0142o miejsce dawnych wsi podkrakowskich &#8211; Plesz\u00f3w oraz Mogi\u0142a. Samo miasto zbli\u017cone jest do Corbusierowskich warto\u015bci, jest niezwykle zielone oraz dobrze do\u015bwietlone, zach\u0119caj\u0105ce do odpoczynku po pracy. Miejsce zosta\u0142o wyposa\u017cone w liczne plac\u00f3wki szkolne, \u017c\u0142obki, sklepy, obecnie znajduj\u0105 si\u0119 tam r\u00f3wnie\u017c liczne muzea oraz kawiarnie. Zaplanowano te\u017c budow\u0119 szerokich ulic oraz dziedzi\u0144c\u00f3w. Projektanci inspirowali si\u0119 zar\u00f3wno anglosaskim konceptem miasta &#8211; ogrodu lub barokowym uk\u0142adem na planie pi\u0119ciok\u0105ta z planem centralnym wraz z odchodz\u0105cymi arteriami, dziel\u0105cymi miasto na dzielnice A, B, C, D.<\/p><p><em>Pierwsze prace projektowe i realizacyjne rozpocz\u0119to ju\u017c w 1949 roku. Bez konkretnego planu prace trwa\u0142y tak\u017ce w 1950 roku. Zabudowa mieszkaniowa budowana by\u0142a we wschodniej cz\u0119\u015bci i w rejonach peryferyjnych, posuwaj\u0105c si\u0119 w kierunku centrum miasta. W 1951 roku uko\u0144czono prace nad planem placu Centralnego, realizacja za\u0142o\u017cenia rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 w 1952 roku. W latach 1949-56 architektur\u0119 osiedli, centrum i zabudowania administracyjne huty realizowano w stylu realizmu socjalistycznego. Zgodnie z doktryn\u0105 stosowano historyczne w\u0105tki jak attyki, tralki, arkady, podcienia, du\u017ce okna w typie porte-fen\u00eatres czy profilowania, a tak\u017ce wystaj\u0105ce gzymsy. P\u0142aszczyzny \u015bcian dzielone by\u0142y p\u00f3\u0142kolumnami, pilastrami, ryzalitami czy gzymsami i tympanonami.<\/em><\/p><p><strong>\/ Nowa Huta \/<\/strong><\/p><p>Jedna z najistotniejszych kreacji urbanistycznych powojennego Krakowa, szybko sta\u0142a si\u0119 socrealistyczn\u0105 utopi\u0105 oraz kluczowym osi\u0105gni\u0119ciem tego okresu. Jednak\u017ce charakter epoki sprawi\u0142, \u017ce szybko zosta\u0142a uto\u017csamiona ze stalinizmem. Urbanistyka i budownictwo Zwi\u0105zku radzieckiego.<\/p><p><em>,,Jest ju\u017c dziedzictwem historii, dziedzictwem niechcianym. Powsta\u0142a wbrew zdrowemu rozs\u0105dkowi z pogwa\u0142ceniem historii, tradycji i prawa o niewyobra\u017calnych konsekwencjach dla \u015brodowiska Krakowa w momencie decyzji jej budowy.\u201d<sup><a href=\"#footnote-1\">[1]<\/a><\/sup><\/em><\/p><p>Nowohucki kombinat powsta\u0142 na terenie podkrakowskiej wsi Mogi\u0142a, a jej realizacja sta\u0142a si\u0119 istotnym elementem Planu Sze\u015bcioletniego (1950-55)<\/p><p><em>\u201cNowa Huta zosta\u0142a zbudowana na tzw. \u201esurowym korzeniu\u201d \u2013 nie by\u0142o w tym miejscu innego miasta. St\u0105d mo\u017cna by\u0142o dowoln\u0105 wizj\u0119 realizowa\u0107 od podstaw\u201d<sup><a href=\"#footnote-2\">[2]<\/a><\/sup><\/em><\/p><p>Wygl\u0105d zespo\u0142u urbanistycznego Nowej Huty powa\u0142 w wyniku konkursu. W jego zakres wchodzi budynek kombinatu metalurgicznego oraz pocz\u0105tkowo sze\u015b\u0107dziesi\u0119cioletnie miasto Nowa Huta, port dla ca\u0142ego kompleksu urz\u0105dzenia wodne na Wi\u015ble, trasy sieci komunikacji tramwajowej, trasy sieci przesy\u0142owych (gaz, elektryczno\u015b\u0107, ogrzewanie, telekomunikacja), urz\u0105dzenia kanalizacyjne i wodoci\u0105gowe, zak\u0142ady produkcji pomocniczej, bazy materia\u0142owe dla budowy. Obszar inwestycji wynosi\u0142 w przybli\u017ceniu 60 km\u00b2. Huta wzbudza\u0142a skrajne reakcje a jej projekt spotka\u0142 si\u0119 z protestami ze strony instytucji odpowiedzialnych za kszta\u0142towanie krajobrazu Krakowa. Z pi\u0119ciu koncepcji zwyci\u0119ski projekt zosta\u0142 wy\u0142oniony w 1952 roku.<\/p><p>Jednak\u017ce analizuj\u0105c styl oraz po\u0142o\u017cenie polityczne Nowej Huty, zapominamy o istotnym jej znaczeniu dla rozwoju prefabrykacji. Budowa najstarszych osiedli ruszy\u0142a w 1949 roku, pierwsze etapy posiada\u0142y du\u017ce przestrzenie wewn\u0105trzblokowe, co prowokowa\u0142o zarzuty zbyt niskich wska\u017anik\u00f3w ekonomicznych zabudowy. Zatem w nast\u0119pnych etapach skupiono si\u0119 na intensyfikacji zabudowy, co skutkowa\u0142o d\u0142ugimi ci\u0105gami mieszkalnymi. Tworzy\u0142y one barier\u0119 wn\u0119trza osiedla od g\u0142\u00f3wnych ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych &#8211; p\u00f3\u017aniej figurowa\u0142o to jako typowe rozwi\u0105zanie nadchodz\u0105cego socrealizmu. S\u0142ynny Plac Centralny oraz pier\u015bcieniowy uk\u0142ad zabudowy powsta\u0142 trzy lata po rozpocz\u0119ciu prac. Spos\u00f3b tworzenia zabudowy mia\u0142 s\u0142u\u017cy\u0107 mieszka\u0144com oraz wygodzie u\u017cytkowania. Podobny motyw przy\u015bwieca\u0142 Miasteczku AGH, skupiaj\u0105c si\u0119 na dobrobycie student\u00f3w w czasie ich edukacji wy\u017cszej. Godne warunki \u017cycia wraz z wygoda i du\u017cymi przestrzeniami wsp\u00f3lnymi pomi\u0119dzy obiektami zosta\u0142y po\u0142\u0105czone z konceptualn\u0105 my\u015bl\u0105 Agory. Jedn\u0105 z najistotniejszych rzeczy jakie wprowadzi\u0142a budowa Nowej Huty by\u0142o wsparcie architektoniczne dla migruj\u0105cej spo\u0142eczno\u015bci wsi do miasta i poprawa jako\u015bci \u017cycia w trakcie burzliwej sytuacji zmian spo\u0142ecznych. Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, \u017ce w owych czasach organizacja studencka pozytywnie wp\u0142ywa\u0142a na \u017cycie miasta pod k\u0105tem rozwoju oraz kultury. Historyczne centrum posiada\u0142o popularne w\u015br\u00f3d studenckiej spo\u0142eczno\u015bci plac\u00f3wki. Samo centrum by\u0142o na nowo zasiedlane mieszka\u0144cami, podobnie sytuacja rysowa\u0142a si\u0119 w okolicach Kazimierza. Ze wzgl\u0119du na zaniedbanie historycznego \u015bwiadectwa miasta pojawia\u0142a si\u0119 potrzeba powstania nowego \u201ccentrum\u201d, kt\u00f3re mog\u0142oby reprezentowa\u0107 dwie inwestycje: Nowa Huta oraz Miasteczko Studenckie AGH. W okolicach miasteczka ulokowa\u0142o si\u0119 wielu profesor\u00f3w i uczonych, tworzyli wizj\u0119 nowej rzeczywisto\u015bci dla powracaj\u0105cego do \u017cycia powojennego miasta. Plac centralny wraz Hut\u0105 na mapach figurowa\u0142 stosunkowo w odleg\u0142ej lokalizacji, jednak\u017ce s\u0142u\u017cy\u0142 ludziom zapewniaj\u0105c popraw\u0119 warunk\u00f3w socjalno-bytowych oraz lokuj\u0105c w sobie pracownik\u00f3w Huty i pobliskich koncern\u00f3w. Budowa Miasteczka wraz z agor\u0105 stanowi\u0142a niejako modernistyczn\u0105 odpowied\u017a na budow\u0119 g\u0142\u0119boko socrealistycznej Huty, kontrastow\u0105 przeciwwag\u0119 b\u0119d\u0105c\u0105 powiewem \u015bwie\u017co\u015bci. Niew\u0105tpliwie nale\u017cy pami\u0119ta\u0107, \u017ce oba przedsi\u0119wzi\u0119cia posiada\u0142y wsp\u00f3lny cel w postaci ulepszenia warunk\u00f3w akomodacji dla pracuj\u0105cej przysz\u0142o\u015bci narodu, eksperymentalnie rozwija\u0142y prefabrykacj\u0119 w Polsce, kt\u00f3ra triumf wiedzie do dzi\u015b.<\/p><ol><li>S. Juchnowicz, <em>Nowa Huta, przesz\u0142o\u015b\u0107 i wizja. Z do\u015bwiadcze\u0144 warsztatu projektowego [w:]<br \/>Nowa Huta \u2013 przesz\u0142o\u015b\u0107 i wizja. Studium muzeum rozproszonego<\/em>, \u201eBiblioteka Krzysztoforska\u201d, Krak\u00f3w 2005, s. 179.<\/li><li><a href=\"https:\/\/archiwalneopowiesci.ank.gov.pl\/wystawa\/nowa-huta-miasto-nieidealne\/\">https:\/\/archiwalneopowiesci.ank.gov.pl\/wystawa\/nowa-huta-miasto-nieidealne\/<\/a><\/li><\/ol><p>\u00a0<\/p><ol><li id=\"footnote-2\">\u00a0<\/li><\/ol>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5f80b1e elementor-widget__width-initial elementor-absolute e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"5f80b1e\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_scale_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1.5,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"420\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/50000.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1710\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3f71dfa elementor-widget__width-initial elementor-widget-tablet__width-initial elementor-absolute e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"3f71dfa\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_scale_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:2,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"644\" height=\"542\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/nowa-huta2.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1725\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dc3e3ee elementor-widget__width-initial elementor-absolute e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"dc3e3ee\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_scale_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:2,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"644\" height=\"542\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/nowa-huta.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1718\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f5aa3c1 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"f5aa3c1\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Il. 1<br \/>Plan orientacyjny Miasteczka Studenckiego AGH w Krakowie w skali 1:50 000<br \/>Opracowanie na podstawie archiwalnych prac. <br \/>Autorstwo Aleksandra Bara\u0144ska, Kacper Ciszewski<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c2226f3 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c2226f3\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Il. 2<br \/>Projekt miasta Nowa Huta. Praca konkursowa in\u017c. Tadeusza Ptaszyckiego 1949<br \/>(ANK, MIASTOPROJEKT Krak\u00f3w. Przedsi\u0119biorstwo Projektowe Budownictwa Miejskiego w Krakowie, sygn. 29\/789\/11727 ark. 2)<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-666dec7 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"666dec7\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Il. 3<br \/>Miasto Nowa Huta. Widok na budow\u0119 Domu M\u0142odego Hutnika, 20 III 1954, autor nieznany<br \/>(ANK, Huta im. Lenina, sygn. 29\/777\/fot. 5190)<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5447552 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"5447552\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.11.5 - 14-03-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\/ Rozw\u00f3j sceny architektonicznej Krakowa lat 60 \/ Powojenny Krak\u00f3w rozwija\u0142 si\u0119 niezwykle dynamicznie. Na szybko post\u0119puj\u0105c\u0105 skale urbanizacji mia\u0142o wp\u0142yw podwojenie si\u0119 ilo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w w stosunku do roku 1939 oraz obszar administracyjny miasta prawie pi\u0119ciokrotnie wi\u0119kszy. Ze wsi podkrakowskich migrowa\u0142y masy ludzi, tworz\u0105cych nowe potrzeby mieszkaniowe. W 1957 roku Krak\u00f3w wydzielono go z wojew\u00f3dztwa [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\r\n<title>Krak\u00f3w - Miasteczko Ma\u0144kowskiego<\/title>\r\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\r\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/krakow\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pl_PL\" \/>\r\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\r\n<meta property=\"og:title\" content=\"Krak\u00f3w - Miasteczko Ma\u0144kowskiego\" \/>\r\n<meta property=\"og:description\" content=\"\/ Rozw\u00f3j sceny architektonicznej Krakowa lat 60 \/ Powojenny Krak\u00f3w rozwija\u0142 si\u0119 niezwykle dynamicznie. Na szybko post\u0119puj\u0105c\u0105 skale urbanizacji mia\u0142o wp\u0142yw podwojenie si\u0119 ilo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w w stosunku do roku 1939 oraz obszar administracyjny miasta prawie pi\u0119ciokrotnie wi\u0119kszy. Ze wsi podkrakowskich migrowa\u0142y masy ludzi, tworz\u0105cych nowe potrzeby mieszkaniowe. W 1957 roku Krak\u00f3w wydzielono go z wojew\u00f3dztwa [&hellip;]\" \/>\r\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/krakow\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Miasteczko Ma\u0144kowskiego\" \/>\r\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-22T22:05:29+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/kreska2.jpg\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Szacowany czas czytania\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"8 minut\" \/>\r\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\r\n\t    \"@context\": \"https:\/\/schema.org\",\r\n\t    \"@graph\": [\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebPage\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/krakow\/\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/krakow\/\",\r\n\t            \"name\": \"Krak\u00f3w - Miasteczko Ma\u0144kowskiego\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website\"\r\n\t            },\r\n\t            \"datePublished\": \"2023-03-16T21:22:06+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2023-03-22T22:05:29+00:00\",\r\n\t            \"breadcrumb\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/krakow\/#breadcrumb\"\r\n\t            },\r\n\t            \"inLanguage\": \"pl-PL\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ReadAction\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"http:\/\/localhost\/wordpress\/krakow\/\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"BreadcrumbList\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/krakow\/#breadcrumb\",\r\n\t            \"itemListElement\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 1,\r\n\t                    \"name\": \"Strona g\u0142\u00f3wna\",\r\n\t                    \"item\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\"\r\n\t                },\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 2,\r\n\t                    \"name\": \"Krak\u00f3w\"\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebSite\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"name\": \"Miasteczko Ma\u0144kowskiego\",\r\n\t            \"description\": \"\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"SearchAction\",\r\n\t                    \"target\": {\r\n\t                        \"@type\": \"EntryPoint\",\r\n\t                        \"urlTemplate\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}\"\r\n\t                    },\r\n\t                    \"query-input\": \"required name=search_term_string\"\r\n\t                }\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"pl-PL\"\r\n\t        }\r\n\t    ]\r\n\t}<\/script>\r\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Krak\u00f3w - Miasteczko Ma\u0144kowskiego","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"http:\/\/localhost\/wordpress\/krakow\/","og_locale":"pl_PL","og_type":"article","og_title":"Krak\u00f3w - Miasteczko Ma\u0144kowskiego","og_description":"\/ Rozw\u00f3j sceny architektonicznej Krakowa lat 60 \/ Powojenny Krak\u00f3w rozwija\u0142 si\u0119 niezwykle dynamicznie. Na szybko post\u0119puj\u0105c\u0105 skale urbanizacji mia\u0142o wp\u0142yw podwojenie si\u0119 ilo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w w stosunku do roku 1939 oraz obszar administracyjny miasta prawie pi\u0119ciokrotnie wi\u0119kszy. Ze wsi podkrakowskich migrowa\u0142y masy ludzi, tworz\u0105cych nowe potrzeby mieszkaniowe. W 1957 roku Krak\u00f3w wydzielono go z wojew\u00f3dztwa [&hellip;]","og_url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/krakow\/","og_site_name":"Miasteczko Ma\u0144kowskiego","article_modified_time":"2023-03-22T22:05:29+00:00","og_image":[{"url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/kreska2.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Szacowany czas czytania":"8 minut"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/krakow\/","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/krakow\/","name":"Krak\u00f3w - Miasteczko Ma\u0144kowskiego","isPartOf":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website"},"datePublished":"2023-03-16T21:22:06+00:00","dateModified":"2023-03-22T22:05:29+00:00","breadcrumb":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/krakow\/#breadcrumb"},"inLanguage":"pl-PL","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["http:\/\/localhost\/wordpress\/krakow\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/krakow\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Strona g\u0142\u00f3wna","item":"http:\/\/localhost\/wordpress\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Krak\u00f3w"}]},{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","name":"Miasteczko Ma\u0144kowskiego","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"pl-PL"}]}},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1532"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1532"}],"version-history":[{"count":115,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1532\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2317,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1532\/revisions\/2317"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1532"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}