{"id":1534,"date":"2023-03-16T22:22:32","date_gmt":"2023-03-16T21:22:32","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?page_id=1534"},"modified":"2023-03-22T23:02:15","modified_gmt":"2023-03-22T22:02:15","slug":"miasteczko-studenckie-agh","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/localhost\/wordpress\/miasteczko-studenckie-agh\/","title":{"rendered":"Miasteczko Studenckie AGH"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"1534\" class=\"elementor elementor-1534\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-996c39a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"996c39a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fbeb188\" data-id=\"fbeb188\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-2917026 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2917026\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-72b2ed2\" data-id=\"72b2ed2\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-b92b70b\" data-id=\"b92b70b\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-139ba9e elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"139ba9e\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.11.5 - 14-03-2023 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"44\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/kreska2.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-image-1493\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d679dc7 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d679dc7\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.11.5 - 14-03-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#818a91;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#818a91;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p><strong>\/ Agora \/<\/strong><\/p><p>Agora z definicji oznacza miejsce spotka\u0144, nazywana g\u0142\u00f3wnym placem, rynkiem. By\u0142 to centralny punkt w staro\u017cytnych miastach Greckich, wok\u00f3\u0142 kt\u00f3rych t\u0119tni\u0142o \u017cycie spo\u0142eczne. Zazwyczaj mia\u0142a kszta\u0142t prostok\u0105ta \u2013 ulicy biegn\u0105cej wzd\u0142u\u017c miasta. Hippodamos jako pierwszy stworzy\u0142, wr\u0119cz nada\u0142 pierwowz\u00f3r przestrzeni, tworz\u0105c plan odbudowy Miletu. Okre\u015bli\u0142 miejsce ulokowania budynk\u00f3w publicznych oraz prywatnych, podzieli\u0142 tkank\u0119 miejsk\u0105 na strefy. zwi\u0105zane z \u017cyciem miasta. Dzi\u0119ki temu dzia\u0142aniu agora posiada\u0142a r\u00f3\u017cne funkcje, kt\u00f3re jednoczy\u0142y ludzi.<\/p><p>Ma\u0144kowski chcia\u0142 stworzy\u0107 projekt przestrzeni publicznej, kt\u00f3ry mia\u0142 \u0142\u0105czy\u0107 student\u00f3w. Koncepcja zak\u0142ada ulokowanie pod\u0142u\u017cnego pasa komunikacyjnego w formie placu o trwa\u0142ej nawierzchni. Zak\u0142adano, \u017ce rozmiar przedsi\u0119wzi\u0119cia osi\u0105gnie wielko\u015b\u0107 po\u0142owy Rynku G\u0142\u00f3wnego. Pas komunikacji i zieleni pierwotnie mia\u0142 mie\u0107 300 metr\u00f3w po wschodniej ulicy Piastowskiej. P\u00f3\u017aniej planowane za\u0142o\u017cenie mia\u0142o osi\u0105gn\u0105\u0107 rozmiar 500 metr\u00f3w i przecina\u0107 ulic\u0119. Po obu stronach planowano wybudowanie pi\u0119ciu punktowc\u00f3w, a pod\u0142u\u017cne domy studenckie mia\u0142y zosta\u0107 po\u0142\u0105czone i poprzecznie zawieszone nad Agor\u0105.<\/p><p>Przestrze\u0144 zabudowy zosta\u0142a zaprojektowana na oko\u0142o 10 000 student\u00f3w, jednak\u017ce obawiano si\u0119, \u017ce wi\u0119ksza ilo\u015b\u0107 gromadz\u0105cych si\u0119 student\u00f3w b\u0119dzie niebezpiecznym zjawiskiem, sprzyjaj\u0105cym organizowaniu studenckich wyst\u0105pie\u0144. Ze wzgl\u0119du na obecn\u0105 sytuacj\u0119 sceny politycznej, by\u0142o to niekorzystne dla g\u0142\u00f3wnego organu w\u0142adzy. Tomasz Ma\u0144kowski w ci\u0105gu paru tygodni stworzy\u0142 plan oraz model z ukazaniem funkcji budynk\u00f3w. Projekt miasteczka studenckiego zak\u0142ada\u0142 nie tylko akademiki, ale r\u00f3wnie\u017c mistrzowsko rozplanowane sto\u0142\u00f3wki czy liczne kluby studenckie. Zaprojektowany\u00a0<strong style=\"font-style: inherit;\">\/\u0142ad\/<\/strong>\u00a0by\u0142 samowystarczalnym miejscem zaspokajaj\u0105cy wszystkie potrzeby student\u00f3w, zgodnie z za\u0142o\u017ceniem greckiego agory.<\/p><p><strong style=\"font-style: inherit;\">\/ Harmonia \u0142adu \/<\/strong><\/p><p>Tworzony przez ludzi dla ludzi \u2018\u0142ad\u201d by\u0142 przedmiotem rozwa\u017ca\u0144 filozof\u00f3w od zamierzch\u0142ych czas\u00f3w. Wraz z rozwojem cywilizacji i ekspansji cz\u0142owieka potrzeba \u0142adu przestrzennego zacz\u0119\u0142a mie\u0107 wi\u0119ksze znaczenie. Termin \u201e\u0142ad przestrzenny\u201d u\u017cywany w \u015brodowisku naukowym akcentuje istotne kwestie kompozycyjno-estetyczne. Podkre\u015bla potrzeb\u0119 wytworzenia harmonijnej ca\u0142o\u015bci oraz uporz\u0105dkowanych relacji gospodarczych, spo\u0142ecznych i przestrzennych. Zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j cz\u0142owieka potrzebuje \u0142adu przestrzennego, kt\u00f3ry jako poj\u0119cie, wymaga uszczeg\u00f3\u0142owienia atrybut\u00f3w u\u0142atwiaj\u0105cych jego definicj\u0119. Cz\u0142owiek zawsze tworzy\u0142 przestrzenie wok\u00f3\u0142 siebie z r\u00f3\u017cnie zadowalaj\u0105cym rezultatem. \u0141ad spo\u0142eczny by\u0142 potrzebny do uporz\u0105dkowania hierarchii mi\u0119dzy lud\u017ami, niweluj\u0105c wcze\u015bniej zaistnia\u0142y, niekontrolowany chaos. \u0141ad ekonomiczny zak\u0142ada zasad\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, zatem rozmowy mi\u0119dzy inwestorem, a stawianymi wymogami s\u0105 tutaj kluczowe. W warunkach ekonomicznych okre\u015bla si\u0119 szereg czynnik\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci po\u0142o\u017cenie i usytuowanie projektu, spos\u00f3b zabudowy oraz rozpatrzenie s\u0105siaduj\u0105cej zabudowy. Dlatego te\u017c \u0142ad estetyczny jest najwa\u017cniejszym dla odbioru i oceny przestrzeni przez cz\u0142owieka, kt\u00f3ry rozstrzyga o atrakcyjno\u015bci miejsca. Wymagania estetyczno-kompozycyjne s\u0105 najbardziej oceniane i subiektywne. Przestrze\u0144 miejska sk\u0142ada si\u0119 z form indywidualnych, tworz\u0105cych jedn\u0105 wsp\u00f3ln\u0105 domen\u0119 o du\u017cym znaczeniu dla interesu publicznego.<\/p><p>Harmonijny \u0142ad w Miasteczku Studenckim AGH sk\u0142ada\u0142 si\u0119 na porz\u0105dek spo\u0142eczny w kt\u00f3rym studenci byli traktowani r\u00f3wno a wszystko czego potrzebowali by\u0142o na miejscu. Nad wyraz szczeg\u00f3lnie istotne dla budowania spo\u0142eczno\u015bci, zw\u0142aszcza w czasach, gdzie indywidualno\u015b\u0107 jednostki nie by\u0142a dobrze widziana. Ma\u0144kowski kierowa\u0142 si\u0119 my\u015bl\u0105 o stworzeniu przestrzeni, z kt\u00f3rej nie trzeba b\u0119dzie wychodzi\u0107 by codziennie funkcjonowa\u0107. Sklepy, sto\u0142\u00f3wki, kluby i wiele innych scala\u0142y mieszka\u0144c\u00f3w. Studenci sp\u0119dzali czas ze sob\u0105, poznawali si\u0119 i zawierali przyja\u017anie, mi\u0142o\u015bci czy te\u017c uk\u0142ady biznesowe, a wiele z tych relacji trwa do dnia dzisiejszego.<\/p><p>43 137 68 z\u0142 (s\u0142ownie: czterdzie\u015bci trzy miliony sto trzydzie\u015bci siedem tysi\u0119cy sze\u015b\u0107dziesi\u0105t osiem z\u0142otych) to \u0142\u0105czny koszt inwestycji z roku 1964 i \u00f3wczesnych cen. Inwestycja sk\u0142ada\u0142a si\u0119 7 budynk\u00f3w oraz innych element\u00f3w np.: przygotowanie terenu itp. Cena jednego metra kwadratowego wynios\u0142a 2 611, 82 z\u0142 (s\u0142ownie dwa tysi\u0105ce sze\u015b\u0107set jedena\u015bcie z\u0142oty osiemdziesi\u0105t dwa grosze). W przeliczeniu z \u00f3wczesnej waluty PLZ na dzisiejsz\u0105 PLN ( 10 000 \u201cstarych\u201d to 1 \u201cnowy\u201d) koszt jednego metra kwadratowego wyni\u00f3s\u0142 26 groszy, zatem koszt ca\u0142o\u015bci realizacji Miasteczka Studenckiego AGH w 2016 roku wynosi\u0142by 431,37 z\u0142. Wed\u0142ug tabeli zamieszczonej w serwisie Marcina Kasperskiego<sup style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\"><a style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\" href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/miasteczko-studenckie-agh\/#footnote-1\">[1]<\/a><\/sup>\u00a0i informacji kt\u00f3re autor dosta\u0142 z PKO BP \u015brednia cena za jeden metr kwadratowy mieszkania wielorodzinnego w latach 1965 \u2013 1969 wynosi\u0142a 2500 PLZ czyli 25 groszy. Oznacza to, \u017ce projekt Tomasza Ma\u0144kowskiego by\u0142 jak najbardziej op\u0142acalny dopasowuj\u0105cy si\u0119 w \u00f3wczesne standardy \u0142adu ekonomicznego i problemu mieszkaniowego, jednocze\u015bnie wykorzystuj\u0105c nowoczesne rozwi\u0105zania budowlane. Projekt Ma\u0144kowskiego by\u0142 wzorem, jednym z pierwszych za\u0142o\u017ce\u0144 tego typu, zatem w Polsce zacz\u0119\u0142y powstawa\u0107 kolejne miasteczka studenckie inspirowane krakowskim projektem architekta. Powsta\u0142y w siedemnastu innych miastach Polski m.in w Toruniu, Rzeszowie, Lublinie czy aglomeracji \u015bl\u0105skiej.<\/p><p>Kompozycja projektu tworzy go unikatowym na skal\u0119 pa\u0144stwow\u0105. Chocia\u017c pierwotna koncepcja r\u00f3\u017cni si\u0119 od powsta\u0142ego obiektu to estetyka tego miejsca przykuwa uwag\u0119. Tego nauczy\u0142 si\u0119 m\u0142ody Tomasz w pracowni Louisa Kahna, gdzie pod\u0105\u017ca\u0142 za za\u0142o\u017ceniami tw\u00f3rc\u00f3w modernizmu. Zasad\u0119 \u201cLess is more\u201d<sup style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\"><a style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\" href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/miasteczko-studenckie-agh\/#footnote-2\">[2]<\/a><\/sup>\u00a0doskonale wida\u0107 na terenie ca\u0142ego obiektu, gdzie proste, geometryczne bry\u0142y kszta\u0142tuj\u0105 przestrze\u0144. Modu\u0142owo\u015b\u0107 i powtarzalno\u015b\u0107 segment\u00f3w, pi\u0119ter oraz ca\u0142ych budynk\u00f3w tworzy uporz\u0105dkowan\u0105 harmonie.<\/p><p><strong style=\"font-style: inherit;\">\/ Jednostka s\u0105siedzka \/<\/strong><\/p><p>Ukszta\u0142towanie osiedli mieszkaniowych ma wp\u0142yw na formowanie wi\u0119zi spo\u0142ecznych. Powojenne czasy potrzebowa\u0142y projekt\u00f3w jednocz\u0105cych ludzi. Analiza Jacka Nowickiego dotycz\u0105ca koncepcji Clarence\u2019a Perry\u2019ego i Clarence\u2019a Steina wykaza\u0142a, \u017ce pozytywny wp\u0142yw na wi\u0119zi mi\u0119dzyludzkie ma zanik r\u00f3\u017cnic maj\u0105tkowych czy spo\u0142ecznych. Ludzie zbli\u017caj\u0105 si\u0119 do siebie, gdy widz\u0105\u00a0<strong style=\"font-style: inherit;\">\/siebie\/<\/strong>\u00a0w drugim cz\u0142owieku. \u0141atwiej nawi\u0105za\u0107 relacj\u0119 z s\u0105siadem, z kt\u00f3rym mamy wsp\u00f3lne cechy. Stawianie na kolektywizm naturalnie odrzuca indywidualizm, czego skutkiem mo\u017ce by\u0107 np. brak posiadania samochodu na korzy\u015b\u0107 tworzenia skupisk nat\u0119\u017cenia ruchu pieszego. Nacisk stawiany jest na umiejscowienie przystank\u00f3w komunikacji miejskiej. Analiza ruchu pieszego powoduje powstanie centr\u00f3w us\u0142ugowo \u2013 handlowych w miejscach intensyfikacji. Sympatyzowanie styczno\u015bci z drugim cz\u0142owiekiem pog\u0142\u0119biaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c obiekty kultu b\u0105d\u017a obiekty sportowe. Ogniwem spajaj\u0105cym jest o\u015brodek sp\u00f3\u0142dzielczy w kt\u00f3rym odbywa si\u0119 dyskusja socjologiczna.<\/p><p>W zale\u017cno\u015bci od typu budynku mamy inne cechy charakterystyczne oraz wp\u0142yw na stosunki s\u0105siedzkie. Galeriowiec posiada otwart\u0105 galeri\u0119 zewn\u0119trzn\u0105 z kt\u00f3rej bezpo\u015brednio wchodzimy do mieszka\u0144. Ich koncept by\u0142 znany i wykorzystywany ju\u017c w \u015bredniowieczu, gdy do komnat wchodzi\u0142o si\u0119 przez kru\u017cganki. Przed wojn\u0105 powsta\u0142 pierwszy taki budynek na pozna\u0144skich Zawadach. Natomiast we Wroc\u0142awiu na wystaw\u0119 budownictwa WuWa z 1929 roku powsta\u0142 jako nowoczesny budynek. Obiekty mia\u0142y na celu ukazanie nowych, tanich ma\u0142ych oraz \u015brednich mieszka\u0144 wzniesionych za pomoc\u0105 najnowszych technologii. Po wystawie sta\u0142y si\u0119 inwestycjami do zamieszkania. Budowa trwa\u0142a 3 miesi\u0105ce i zachwyca\u0142a w \u00f3wczesnym czasie. , Uczestnicy Wystawy Wuwa starali si\u0119 po\u0142\u0105czy\u0107 trzy cele nowej architektury: masowo\u015b\u0107 i tanio\u015b\u0107 budownictwa, indywidualizacj\u0119 potrzeb oraz warto\u015bci plastyczne. Niekt\u00f3rzy z nich pr\u00f3bowali po\u0142\u0105czy\u0107 owe cele z pewn\u0105 koncepcj\u0105 \u017cycia spo\u0142ecznego w osiedlu, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cna zawrze\u0107 w ha\u015ble: mieszkanie spo\u0142eczne \u2013 wsp\u00f3lnota mieszka\u0144c\u00f3w.\u201d<sup style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\"><a style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\" href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/miasteczko-studenckie-agh\/#footnote-3\">[3]<\/a><\/sup><\/p><p>Dom przy ulicy Tramwajowej 2 to typowa prosta bry\u0142a modernistyczna zaprojektowana przez Paula Heima i Alberta Kemptera. Budynek by\u0142 eksperymentem. Projekt Domu nr 1 mia\u0142 by\u0107 prototypem wielokondygnacyjnego, modu\u0142owego zespo\u0142u mieszkalnego \u2013\u00a0<strong style=\"font-style: inherit;\">\/galeriowca\/<\/strong>, kt\u00f3ry m\u00f3g\u0142by by\u0107 produkowany masowo i szybko wznoszony, aby zaspokoi\u0107 piln\u0105 potrzeb\u0119 budowy nowych mieszka\u0144 w mie\u015bcie. Zosta\u0142 zaprojektowany tak, aby mia\u0142 cztery kondygnacje, w sumie 26 jednostek, ka\u017cda o powierzchni mieszkalnej oko\u0142o 44 metr\u00f3w kwadratowych. Budynek mia\u0142 prosty i funkcjonalny uk\u0142ad, kt\u00f3rego elementem wsp\u00f3lnym jest galeria. Mieszka\u0144cy budynku opowiadaj\u0105 licznych interakcjach do kt\u00f3rych zach\u0119ca\u0142o istnienie galerii, spotkaniach czy grania w pi\u0142k\u0119 b\u0105d\u017a nauki jazdy na rowerze.<\/p><p>Elementem wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cym si\u0119 ze wszystkich obiekt\u00f3w to poczekalnia tramwajowa. Unikalne i efektowne za\u0142o\u017cenie o p\u00f3\u0142kolistym kszta\u0142cie, z betonow\u0105 konstrukcj\u0105 i szklanymi \u015bcianami na elewacji frontowej, kt\u00f3ra mia\u0142a chroni\u0107 pasa\u017cer\u00f3w przed warunkami atmosferycznymi podczas oczekiwania na tramwaj. Projekt poczekalni tramwajowej mia\u0142 by\u0107 funkcjonalny, prosty i wydajny, mia\u0142 s\u0142u\u017cy\u0107 jako w\u0119ze\u0142 komunikacyjny dla sieci tramwajowej i \u0142\u0105czy\u0107 r\u00f3\u017cne cz\u0119\u015bci miasta. Do budowy budynku architekci zaproponowali wykorzystanie nowoczesnych materia\u0142\u00f3w, takich jak stal, \u017celbet i szk\u0142o. P\u00f3\u0142kolisty kszta\u0142t budynku mia\u0142 zapewni\u0107 pasa\u017cerom poczucie zamkni\u0119cia i schronienia, a jednocze\u015bnie stworzy\u0107 kultowy i \u0142atwo rozpoznawalny miejski punkt orientacyjny.<\/p><p>,,Styl mi\u0119dzynarodowy\u201d czyli funkcjonalizm jest my\u015bl\u0105 zapocz\u0105tkowan\u0105 przez Le Corbusiera.\u00a0<strong style=\"font-style: inherit;\">\/Korytarzowiec\/<\/strong>\u00a0w Marsylii to idealny tego przyk\u0142ad. Jedn\u0105 z kluczowych cech Unit\u00e9 d\u2019Habitation jest nacisk na tworzenie cennych wi\u0119zi spo\u0142ecznych. Corbusierowskie za\u0142o\u017cenie obejmowa\u0142o stworzenie \u201epionowego miasta-ogrodu\u201d z szerok\u0105 gam\u0105 przestrzeni wsp\u00f3lnych i udogodnie\u0144 dla mieszka\u0144c\u00f3w do u\u017cytku i udost\u0119pniania. Budynek cechowa\u0142 si\u0119 innowacyjno\u015bci\u0105, posiada\u0142 ogr\u00f3d na dachu, basen, si\u0142owni\u0119, teatr, centrum handlowe oraz przedszkole. Projekt budynku mia\u0142 na celu zach\u0119cenie mieszka\u0144c\u00f3w do interakcji spo\u0142ecznych. W mieszkaniach priorytetem by\u0142a maksymalizacja \u015bwiat\u0142a we wn\u0119trzach oraz poprawno\u015b\u0107 wentylacji, a wiele z nich posiada balkony wychodz\u0105ce na wsp\u00f3lne dziedzi\u0144ce. Le Corbusier zapewni\u0142 r\u00f3wnie\u017c wiele wsp\u00f3lnych przestrzeni na ka\u017cdym pi\u0119trze, takich jak klatki schodowe i windy, aby zach\u0119ci\u0107 do nieformalnych interakcji mi\u0119dzy s\u0105siadami. Ide\u0105 by\u0142o stworzenie poczucia wsp\u00f3lnoty w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w, przy jednoczesnym zapewnieniu im nowoczesnego i efektywnego \u015brodowiska \u017cycia. Wygl\u0105d zewn\u0119trzny by\u0142 triumfem nowoczesno\u015bci, wn\u0119trze zosta\u0142o zaprojektowane z my\u015bl\u0105 o wspieraniu interakcji spo\u0142ecznych mi\u0119dzy mieszka\u0144cami i promowaniu poczucia wsp\u00f3lnoty. Unit\u00e9 d\u2019Habitation nie by\u0142a pozbawiona krytyki, niekt\u00f3rzy opisywali j\u0105 jako zbyt zamkni\u0119t\u0105 i pozbawion\u0105 prywatno\u015bci, a wielu krytykowa\u0142o brak uwzgl\u0119dnienia kontekstu kulturowego. Budynek jednak pozosta\u0142 flagowym przyk\u0142adem dla wsp\u00f3\u0142czesnych architekt\u00f3w o tworzeniu z my\u015bl\u0105 o \u017cyciu miejskim.<\/p><p>Krakowskie osiedle Widok projektu Krzysztofa Bienia to jedno z pierwszych tak du\u017cych osiedli. Mi\u0119dzy budynkami rozci\u0105gaj\u0105 si\u0119 rozleg\u0142e pasy zieleni a z mieszka\u0144 rozprzestrzenia si\u0119 widok na wzg\u00f3rza \u015bw. Bronis\u0142awy. Najbardziej charakterystyczny budynek mieszkalny to tak zwany \u201c\u0141amaniec\u201d czyli 12 kondygnacyjny\u00a0<strong style=\"font-style: inherit;\">\/klatkowiec\/<\/strong>\u00a0z otworem parterowym s\u0142u\u017c\u0105cym jako przej\u015bcie dla pieszych. W budynku ulokowane zosta\u0142y \u0142\u0105cznie 132 mieszkania. Zaprojektowany z my\u015bl\u0105 o elastycznym uk\u0142adzie funkcjonalnym jest jednym z najciekawszych okolicznych budynk\u00f3w. Zosta\u0142o stworzone z my\u015bl\u0105 o wzorcowym osiedlu i wizyt\u00f3wka nowoczesnej architektury. Spora ilo\u015b\u0107 przestrzeni spo\u0142ecznych takich jak centra us\u0142ugowo \u2013 handlowe, parki, amfiteatry czy boiska sportowe sprzyja\u0142y powstawaniu relacji s\u0105siedzkich. Niestety z czasem osiedle sta\u0142o si\u0119 bardzo zaniedbane poprzez z\u0142\u0105 polityk\u0119 miejsk\u0105. Dzi\u015b dalej jest wa\u017cnym punktem w Krakowie, ale boryka si\u0119 ze starzej\u0105 architektur\u0105 i od niedawna zacz\u0119\u0142y si\u0119 prace rewitalizacyjne.<\/p><p>Trzonolinowiec jako przyk\u0142ad\u00a0<strong style=\"font-style: inherit;\">\/punktowca\/<\/strong>\u00a0we Wroc\u0142awiu powsta\u0142 w 1961 roku. Architektami byli Jacek Burzy\u0144ski oraz Andrzej Skorupa. Po II Wojnie \u015awiatowej rz\u0105d dotowa\u0142 program by zaspokoi\u0107 braki mieszkalne. Celem budowy by\u0142o zapewnienie mieszka\u0144com tanich mieszka\u0144. U\u017cycie prefabrykatu jako nowoczesnych metod budowlanych pozwoli\u0142y znacznie przyspieszy\u0107 proces projektowy. Brutalistyczny styl obiektu z wykorzystaniem surowych, niewyko\u0144czonych powierzchni, geometrycznych kszta\u0142t\u00f3w oraz nadwieszeniu nad poziomem terenu wyr\u00f3\u017cnia ten projekt na tle innych. Monument w mie\u015bcie.<\/p><p>Problemem obiektu jest brak przestrzennych mo\u017cliwo\u015bci, udogodnie\u0144 interakcji spo\u0142ecznych mi\u0119dzy mieszka\u0144cami. Wp\u0142yn\u0119\u0142o to na odczuwanie wi\u0119zi ludzi mi\u0119dzy sob\u0105. Aktualnie trwaj\u0105 prac\u0119 nad polepszeniem jako\u015bci \u017cycia w Trzonolinowcu.<\/p><p>Tomasz Ma\u0144kowski w swoim projekcie miasteczka studenckiego AGH uwzgl\u0119dni\u0142 dwa rodzaje obiekt\u00f3w. W pierwotnym za\u0142o\u017ceniu mia\u0142o powsta\u0107 15 korytarzowc\u00f3w pi\u0119ciokondygnacyjnych oraz 5 punktowc\u00f3w siedemnastokondygnacyjnych.\u00a0<strong style=\"font-style: inherit;\">\/Korytarzowce\/<\/strong>\u00a0mia\u0142y zosta\u0107 po\u0142\u0105czone w tr\u00f3jki, poprzecznie nadwieszone nad agor\u0105 mia\u0142y stanowi\u0107 \/superbloki\/.<\/p><p>240 metr\u00f3w d\u0142ugo\u015bci jednego budynku i powtarzalna, modu\u0142owa powodowa\u0142o wr\u0119cz niesko\u0144czenie ci\u0105gn\u0105ce si\u0119 okien i pas\u00f3w.<\/p><p>Zaprojektowano dwie alternatywy dla rzutu parteru. Obydwie mie\u015bci\u0142y te same us\u0142ugi, czyli pok\u00f3j studenta, kuchnie, pralnie, prasowanie \/ suszarnie, biuro dla administracji, portiera, sanitariaty w poczekalni, ciemnie a tak\u017ce pomieszczenia do nauki. Z budynku mo\u017cna by\u0142o r\u00f3wnie\u017c wyj\u015b\u0107 do plac\u00f3wki, kt\u00f3ra mia\u0142a s\u0142u\u017cy\u0107 jako kre\u015blarnia, klub b\u0105d\u017a \u015bwietlica.<\/p><p>Korytarz, kt\u00f3ry \u0142\u0105czy\u0142 wszystkie pokoje by\u0142 d\u0142ugim pasmem szerokim na 180 cm stanowi\u0142 miejsce spotka\u0144 student\u00f3w \u2013 s\u0105siad\u00f3w, kt\u00f3rzy Za\u0142atwiali swoje codziennie czynno\u015bci. Z pewno\u015bci\u0105 miejscem spotka\u0144 by\u0142a te\u017c kuchnia, kt\u00f3ra obs\u0142ugiwa\u0142a a\u017c 8 pokoi studenckich na parterze a 16 na pi\u0119trach. Daje to liczb\u0119 od 40 do 80 os\u00f3b. Natomiast je\u015bli chodzi o pralnie, prasowalnie czy pomieszczenia do nauki to by\u0142y dwie na ca\u0142y budynek, czyli na 208 pokoi wi\u0119c na 1020 student\u00f3w. Na ka\u017cdym pi\u0119trze zaprojektowano kuchni\u0119 dla alternatywnych (pierwotnie) 3 sto\u0142\u00f3wek w systemie samoobs\u0142ugowego baru typu szwedzkiego, by\u0142a kuchni\u0105 dietetyczn\u0105, kt\u00f3r\u0105 mia\u0142a by\u0107 obs\u0142uga kelnerska.<\/p><p><strong style=\"font-style: inherit;\">\/Punktowce\/\u00a0<\/strong>stanowi\u0105 przeciwwag\u0119 dla pod\u0142u\u017cnych akademik\u00f3w. Wysokie na 50 metr\u00f3w budynki w swojej modu\u0142owo\u015bci i powtarzalno\u015bci posiadaj\u0105 jedn\u0105 cech\u0119, kt\u00f3ra wyr\u00f3\u017cnia ich w ca\u0142ym zestawieniu. Zewn\u0119trzna klatka schodowa usytuowana w jednym z wci\u0119\u0107 formy tworzy budynki wyj\u0105tkowymi.<\/p><p>XVII kondygnacyjny budynek w swoim za\u0142o\u017ceniu posiada\u0142 wiele udogodnie\u0144. Na parterze znajdowa\u0107 mia\u0142o si\u0119 osobne lokum dla portiera, sala gier, pok\u00f3j do nauki oraz bar z zapleczem. Na parterze za\u015b zaproponowano dwie alternatywne wersje rzutu pierwszego pi\u0119tra. W alt. I mie\u015bci\u0142y si\u0119 dwa pokoje dla obs\u0142ugi sprz\u0105taj\u0105cej, dwa pokoje samorz\u0105du, kre\u015blarnia oraz po osiem pokoi 2 oraz 3 osobowych dla student\u00f3w. W alt. II by\u0142y w niezmienionej liczbie pokoje obs\u0142ugi sprz\u0105taj\u0105cej i samorz\u0105du, tylko po cztery pokoje 2 oraz 3 osobowe dla student\u00f3w, ale za to 3 kre\u015blarnie \/ kluby.<\/p><p>Pi\u0119tra parzyste (2, 4, 6, 8, 10, 12, 14) i pi\u0119tra nieparzyste (3, 5, 7, 9, 11, 13, 15) s\u0105 niemal identyczne. Ten sam uk\u0142ad dwunastu pokoi 2 oraz 3 osobowych dla student\u00f3w, klatek schodowych wewn\u0119trznych i zewn\u0119trznych oraz kuchni. Jedyna r\u00f3\u017cnica to spos\u00f3b wyj\u015bcia na klatk\u0119 ewakuacyjn\u0105 w pi\u0119trach parzystych mia\u0142 odbywa\u0107 si\u0119 przez pralnie, natomiast w pi\u0119trach nieparzystych wyj\u015bcie by\u0142o przez korytach. Pi\u0119tro 16 jest pi\u0119trem technicznym w kt\u00f3rym zaprojektowano maszynownie, warsztat konserwatora oraz komor\u0119 g\u00f3rn\u0105 zsypu \u015bmieci.<\/p><p>Ka\u017cda kondygnacja by\u0142a osobn\u0105 niezale\u017cn\u0105 jednostk\u0105, w kt\u00f3rej studenci gromadz\u0105 bez potrzeby zagl\u0105dania na inne pi\u0119tra. Jedna kuchnia na 60 student\u00f3w stanowi median\u0119 wynik\u00f3w z \/korytarzowca\/. Diametralna r\u00f3\u017cnica jest w liczbie student\u00f3w przypadaj\u0105cych na jedn\u0105 pralnie, poniewa\u017c tutaj wynik jest a\u017c o 17 razy mniejszy.<\/p><p><strong style=\"font-style: inherit;\">\/ Pok\u00f3j i mebel studenta \/<\/strong><\/p><p>\u201eZ niemaj\u0105cej w Polsce precedensu realizacji tak du\u017cych zespo\u0142\u00f3w dom\u00f3w studenckich wynika r\u00f3wnie\u017c konieczno\u015b\u0107 wprowadzenia niekt\u00f3rych urz\u0105dze\u0144 us\u0142ugowych nie obj\u0119tych normatywem [Normatyw Techniczny Projektowania Mieszkaniowych Kolonii Studenckich \u2013 projekt; przyp. M.W.], a kt\u00f3rych realizacja jest niezb\u0119dna w konkretnych warunkach miejscowych.\u201d (\u2026) Wydaje si\u0119, \u017ce tego typu mieszkania poza warto\u015bci\u0105 u\u017cytkow\u0105, b\u0119d\u0105 mia\u0142y du\u017ce znaczenie wychowawcze. Mieszkania zapewniaj\u0105 dobre warunki dla kolektywnego wsp\u00f3\u0142\u017cycia w odpowiednio dobranej grupie (\u2026)\u201d<sup style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\"><a style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\" href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/miasteczko-studenckie-agh\/#footnote-4\">[4]<\/a><\/sup>.<\/p><p>Prekursorki pomys\u0142 \u201e10 osobowego zespo\u0142u mieszkania studenckiego\u201d nazywanego przez autor\u00f3w mia\u0142 zadanie \u0142\u0105czy\u0107 jednostki w grup\u0119. Obejmowa\u0142 on 4 pokoje \u2013 dwa z nich by\u0142y 2-osobowe dla student\u00f3w starszych a dwa 3-osobowe by\u0142y dla student\u00f3w m\u0142odszych, korytarza s\u0142u\u017c\u0105cego jako przedpok\u00f3j i w\u0119z\u0142a sanitarnego. Dzi\u0119ki temu zabiegowi starsi mogli si\u0119 opiekowa\u0107, pom\u00f3c m\u0142odszym studentom. Ponad 5 metr\u00f3w kwadratowych na osob\u0119 i stosunkowo du\u017ce pokoje 15.66m2 oraz 11.6m2 pozytywnie wp\u0142ywa\u0142y na jako\u015b\u0107 \u017cycia. Idea podzielonej szafy tak aby s\u0142u\u017cy\u0142a studentom z jednego oraz drugiego pokoju a jednocze\u015bnie s\u0142u\u017c\u0105ca jako izolator akustyczny \u015bwietnie spe\u0142nia\u0142a swoj\u0105 rol\u0119. Do \u015bcian szafy przymocowano biurka, kt\u00f3re mo\u017cna by\u0142o ,,schowa\u0107\u201d.<\/p><p>Dzi\u0119ki pracy Tomasza Ma\u0144kowskiego nad Miasteczkiem Studenckim AGH zrewolucjonizowa\u0142o si\u0119 spojrzenie na codzienne \u017cycie akademickie studenta, skupione by\u0142o na tworzeniu wsp\u00f3lnoty przy jednoczesnym poprawianiu jako\u015bci \u017cycia. By\u0142o to wcze\u015bniej ignorowane, a studenci na wielu uczelniach nie posiadali odpowiednich warunk\u00f3w do rozwoju akademickiego. Miasteczko Studenckie by\u0142o stworzone dla ludzi przez ludzi, b\u0119d\u0105c jednocze\u015bnie stanowcza odpowied\u017a na przejaw stalinizmu w zabudowie narodowo-socjalistycznej Nowej Huty, stanowi\u0105c alternatywne centrum \u017cycia rozwijaj\u0105cego si\u0119 Krakowa.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>[1]\u00a0<a style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\" href=\"https:\/\/mekk.waw.pl\/mk\/mk\/mieszkanie\/mieszkanie_premia_tabela\">https:\/\/mekk.waw.pl\/mk\/mk\/mieszkanie\/mieszkanie_premia_tabela<\/a><\/p><p>[2] Ludwig Mies van der Rohe, 1947 rok<\/p><p>\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c9c1f6f elementor-align-justify elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-hidden-tablet elementor-hidden-mobile elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"c9c1f6f\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/historia\/\" class=\"elementor-button-link elementor-button elementor-size-sm elementor-animation-grow\" role=\"button\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-icon elementor-align-icon-left\">\n\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-angle-left\"><\/i>\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\"> <\/span>\n\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-inner-section elementor-element elementor-element-aa7e893 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"aa7e893\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-60f1436\" data-id=\"60f1436\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ff37e57 elementor-widget__width-initial elementor-absolute e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"ff37e57\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_scale_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:2,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"840\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/1.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1786\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4452346 elementor-widget__width-initial elementor-absolute e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"4452346\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_scale_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:2,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"751\" height=\"1024\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/zestawienie_kosztow_2.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1788\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fbb6bc8 elementor-widget__width-initial elementor-absolute e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"fbb6bc8\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_scale_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:2,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"765\" height=\"1024\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/zestawienie_kosztow_1.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1787\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3c2e65a elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3c2e65a\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Il. 1<br \/>Plan Miletu<br \/>\u0179r\u00f3d\u0142o : https:\/\/bywajtu.pl\/strony\/przestrzen-forma-idea\/notatka\/milet\/<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-68ea5ca elementor-widget__width-initial elementor-absolute e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"68ea5ca\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_scale_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1.5,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"440\" height=\"601\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/agora.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1780\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d5e3d59 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d5e3d59\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Il. 2<br \/>Koncepcja zagospodarowania<br \/>\u0179r\u00f3d\u0142o: Muzeum Architektury we Wroc\u0142awiu, <br \/>fot. Nieznany<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-95fe8fc elementor-widget__width-initial elementor-absolute e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"95fe8fc\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_scale_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:2,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1022\" height=\"1024\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/koncepcja-rozrysowana-zagospodarowania-autor-nieznany-archiwum-muzeum-wroclaw.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1784\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a92bedb elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a92bedb\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Il. 3<br \/>Makieta Miasteczka Studenckiego AGH, lata 60.<br \/>Autor makiety: Wojciech Pietrzyk, fot Miros\u0142aw \u0141anowiecki<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-13925fd elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"13925fd\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Il. 4<br \/>Zestawienie koszt\u00f3w.<br \/>\u0179r\u00f3d\u0142o: Archiwum AGH, skan w\u0142asny.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cd22c1b elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"cd22c1b\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Il. 7<br \/>Dom galeriowy nr 1, Towarowa 2, Wroc\u0142aw. <br \/>Zdj\u0119cie: Maciej Lulko<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d1acc77 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d1acc77\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Il. 8<br \/>Dom galeriowy nr 1, Towarowa 2, Wroc\u0142aw. <br \/>Rzut parteru i kondygnacji powtarzalnej<br \/>Rysunki J. Urbanik<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b4c3a21 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b4c3a21\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Il. 9<br \/>Jednostka Marsylska &#8211; schemat<br \/>Autor: Alberto Contreras Gonz\u00e1lez, <br \/>licencja: CC-BY-SA4.0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-547a2ca elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"547a2ca\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Il. 10<br \/>\u201c\u0141amaniec\u201d os. Widok, Krak\u00f3w<br \/>\u0179r\u00f3d\u0142o: ,,Krakowskie osiedla modernizmu <br \/>lat 1945-1990 wybrane przyk\u0142ady\u201d SARP Krak\u00f3w<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-890d422 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"890d422\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Il. 11<br \/>Trzonolinowiec widok budynku <br \/>\u0179r\u00f3d\u0142o: &#8222;Architektura-murator&#8221; nr 8\/2012, s. 22-23<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a828436 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a828436\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Il. 5<br \/>Mapa miast w kt\u00f3rych powsta\u0142y obiekty mieszkalne dla student\u00f3w wzorowane Miasteczkiem Studenckim AGH b\u0105d\u017a stworzone przez Tomasza Ma\u0144kowskiego, opracowanie autorskie<br \/>Aleksandra Bara\u0144ska, Kacper Ciszewski<br \/>\u0179r\u00f3d\u0142o: Opracowanie w\u0142asne na podstawie mapy stworzonej w biografii Tomasza Ma\u0144kowskiego przez Repozytorium Instytucjonalne Krakowskiej Akademii im. Frycza Modrzewskiego<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3d1cedf elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3d1cedf\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Il. 6<br \/>R\u00f3\u017cne typy budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych.<br \/>Opracowanie w\u0142asne A.B. K.C.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-90de46c elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"90de46c\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Il. 12<br \/>Typy budynk\u00f3w V kondygnacyjnych<br \/>Opracowanie autorskie<br \/>Aleksandra Bara\u0144ska, Kacper Ciszewski<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b753353 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b753353\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Il. 13<br \/>Rzut Sytuacyjny w skali 1:1000. Etap realizacji.<br \/>Archiwum AGH, skan autorski A.B. K.C.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-89268f5 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"89268f5\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Il. 14<br \/>Rzut parteru alternatywa I oraz II V kondyg.<br \/>Autorskie wykonanie A.B. K.C.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8d7c00d elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8d7c00d\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Il. 15<br \/>Rzut parteru oraz pi\u0119tra XVII kondyg.<br \/>Autorskie wykonanie A.B. K.C.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c86a316 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c86a316\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Il. 16<br \/>Elewacja wschodnia XVII kondyg.<br \/>Autorskie wykonanie A.B. K.C.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-82ff93a elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"82ff93a\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Il. 17<br \/>Zdj\u0119cie akademikafot. nieznany<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9995ae4 elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9995ae4\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Il. 18<br \/>Projekt szatni \u00a0 <br \/>Fot. Zbigniew \u0141agocki<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7d6792f elementor-widget__width-initial elementor-absolute elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"7d6792f\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Il. 19<br \/>Sekcja typowa skala 1:50<br \/>Autorskie wykonanie A.B. K.C.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6b72e1f elementor-widget__width-initial elementor-absolute e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"6b72e1f\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_scale_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:2,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"490\" height=\"247\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Dom-galeriowy-nr-1-Towarowa-2-Wroclaw.-Rzut-parteru-i-.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1845\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-02b3754 elementor-widget__width-initial elementor-absolute e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"02b3754\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_scale_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:2,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"479\" height=\"1024\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Jednostka-Marsylska-schemat.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1847\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d04a372 elementor-widget__width-initial elementor-absolute e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"d04a372\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_scale_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:2,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"322\" height=\"698\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Lamaniec-os..jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1848\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-93cfebb elementor-widget__width-initial elementor-absolute e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"93cfebb\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_scale_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:2,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"345\" height=\"324\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Trzonolinowiec.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1852\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9577213 elementor-widget__width-initial elementor-absolute e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"9577213\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_scale_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:2,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"779\" height=\"1024\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/MANKOWSKI-Typy_budynkow.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1856\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1ee6480 elementor-widget__width-initial elementor-absolute e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"1ee6480\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_scale_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:2,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Rzut-Sytuacyjny-w-skali-1.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1858\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7dca1f1 elementor-widget__width-initial elementor-absolute e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"7dca1f1\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_scale_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:2,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"795\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/MANKOWSKI-Parter.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1859\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-edb584b elementor-widget__width-initial elementor-absolute e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"edb584b\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_scale_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:2,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"881\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/MANKOWSKI-PIETRO-PARTER.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1864\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1154ac8 elementor-widget__width-initial elementor-absolute e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"1154ac8\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_scale_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:2,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"750\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/zdjecie-akademika-fot-nieznany.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1870\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-75d9953 elementor-widget__width-initial elementor-absolute e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"75d9953\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_scale_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:2,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"351\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Szatnia-projekt-fot.-Zbigniew-Lagocki-2.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1871\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-063f1d3 elementor-widget__width-initial elementor-absolute e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"063f1d3\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_scale_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:3,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"724\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/MANKOWSKI-Sekcja-typowa.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1872\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c37b8c8 elementor-widget__width-initial elementor-absolute e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"c37b8c8\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_scale_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:2,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"873\" height=\"1024\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/elewacja-wschodnia-1.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1866\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f03ea15 elementor-widget__width-initial elementor-absolute e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"f03ea15\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_scale_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:2,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"529\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Dom-galeriowy-nr-1-Towarowa-2-Wroclaw..jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1844\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0e92f02 elementor-widget__width-initial elementor-absolute e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"0e92f02\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_scale_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:2,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"755\" height=\"747\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/miasta-polski2.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1836\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-141f5cb elementor-widget__width-initial elementor-absolute e-transform elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"141f5cb\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_position&quot;:&quot;absolute&quot;,&quot;_transform_scale_effect_hover&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:2.5,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:1,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_transform_scale_effect_hover_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:&quot;&quot;,&quot;sizes&quot;:[]}}\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"647\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Tyby-budynkow-wielorodzinnych.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-1837\" alt=\"\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-50 elementor-inner-column elementor-element elementor-element-a8b0b8e\" data-id=\"a8b0b8e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\/ Agora \/ Agora z definicji oznacza miejsce spotka\u0144, nazywana g\u0142\u00f3wnym placem, rynkiem. By\u0142 to centralny punkt w staro\u017cytnych miastach Greckich, wok\u00f3\u0142 kt\u00f3rych t\u0119tni\u0142o \u017cycie spo\u0142eczne. Zazwyczaj mia\u0142a kszta\u0142t prostok\u0105ta \u2013 ulicy biegn\u0105cej wzd\u0142u\u017c miasta. Hippodamos jako pierwszy stworzy\u0142, wr\u0119cz nada\u0142 pierwowz\u00f3r przestrzeni, tworz\u0105c plan odbudowy Miletu. Okre\u015bli\u0142 miejsce ulokowania budynk\u00f3w publicznych oraz prywatnych, podzieli\u0142 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\r\n<title>Miasteczko Studenckie AGH - Miasteczko Ma\u0144kowskiego<\/title>\r\n<meta name=\"description\" content=\"\u201cJeste\u015bmy zbyt tolerancyjni dla brzydoty dnia codziennego, przejawiaj\u0105cej si\u0119 na ka\u017cdym roku, w mieszkaniu, w miejscu pracy, na ulicy \u2013 anachroniczn\u0105 nie- wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci\u0105, brudem, nieporz\u0105dkiem i abnegacj\u0105. Zbyt szary jest zewn\u0119trzny obraz naszego spo\u0142ecze\u0144stwa na co dzie\u0144. Zbyt d\u0142ugo koturnowy monumentalizmem zas\u0142aniali\u015bmy braki techniczne, ekonomiczne lub estetyczne. Czas si\u0119gn\u0105\u0107 do niewyczerpanych rezerw jakie tkwi\u0105 w naszym \u017cyciu, czas wreszcie \u201cup\u0142ynni\u0107\u201d bogaty remanenty wsp\u00f3\u0142czesnej my\u015bli technicznej i artystycznej\u201d J. Hryniewiecki, Kszta\u0142t przysz\u0142o\u015bci, \u201cProjekt\u201d 1956 nr 1, s. 5-\" \/>\r\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\r\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/miasteczko-studenckie-agh\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:locale\" content=\"pl_PL\" \/>\r\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\r\n<meta property=\"og:title\" content=\"Miasteczko Studenckie AGH - Miasteczko Ma\u0144kowskiego\" \/>\r\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u201cJeste\u015bmy zbyt tolerancyjni dla brzydoty dnia codziennego, przejawiaj\u0105cej si\u0119 na ka\u017cdym roku, w mieszkaniu, w miejscu pracy, na ulicy \u2013 anachroniczn\u0105 nie- wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci\u0105, brudem, nieporz\u0105dkiem i abnegacj\u0105. Zbyt szary jest zewn\u0119trzny obraz naszego spo\u0142ecze\u0144stwa na co dzie\u0144. Zbyt d\u0142ugo koturnowy monumentalizmem zas\u0142aniali\u015bmy braki techniczne, ekonomiczne lub estetyczne. Czas si\u0119gn\u0105\u0107 do niewyczerpanych rezerw jakie tkwi\u0105 w naszym \u017cyciu, czas wreszcie \u201cup\u0142ynni\u0107\u201d bogaty remanenty wsp\u00f3\u0142czesnej my\u015bli technicznej i artystycznej\u201d J. Hryniewiecki, Kszta\u0142t przysz\u0142o\u015bci, \u201cProjekt\u201d 1956 nr 1, s. 5-\" \/>\r\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/miasteczko-studenckie-agh\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Miasteczko Ma\u0144kowskiego\" \/>\r\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-22T22:02:15+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/kreska2.jpg\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Szacowany czas czytania\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"20 minut\" \/>\r\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\r\n\t    \"@context\": \"https:\/\/schema.org\",\r\n\t    \"@graph\": [\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebPage\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/miasteczko-studenckie-agh\/\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/miasteczko-studenckie-agh\/\",\r\n\t            \"name\": \"Miasteczko Studenckie AGH - Miasteczko Ma\u0144kowskiego\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website\"\r\n\t            },\r\n\t            \"datePublished\": \"2023-03-16T21:22:32+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2023-03-22T22:02:15+00:00\",\r\n\t            \"description\": \"\u201cJeste\u015bmy zbyt tolerancyjni dla brzydoty dnia codziennego, przejawiaj\u0105cej si\u0119 na ka\u017cdym roku, w mieszkaniu, w miejscu pracy, na ulicy \u2013 anachroniczn\u0105 nie- wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci\u0105, brudem, nieporz\u0105dkiem i abnegacj\u0105. Zbyt szary jest zewn\u0119trzny obraz naszego spo\u0142ecze\u0144stwa na co dzie\u0144. Zbyt d\u0142ugo koturnowy monumentalizmem zas\u0142aniali\u015bmy braki techniczne, ekonomiczne lub estetyczne. Czas si\u0119gn\u0105\u0107 do niewyczerpanych rezerw jakie tkwi\u0105 w naszym \u017cyciu, czas wreszcie \u201cup\u0142ynni\u0107\u201d bogaty remanenty wsp\u00f3\u0142czesnej my\u015bli technicznej i artystycznej\u201d J. Hryniewiecki, Kszta\u0142t przysz\u0142o\u015bci, \u201cProjekt\u201d 1956 nr 1, s. 5-\",\r\n\t            \"breadcrumb\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/miasteczko-studenckie-agh\/#breadcrumb\"\r\n\t            },\r\n\t            \"inLanguage\": \"pl-PL\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ReadAction\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"http:\/\/localhost\/wordpress\/miasteczko-studenckie-agh\/\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"BreadcrumbList\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/miasteczko-studenckie-agh\/#breadcrumb\",\r\n\t            \"itemListElement\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 1,\r\n\t                    \"name\": \"Strona g\u0142\u00f3wna\",\r\n\t                    \"item\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\"\r\n\t                },\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 2,\r\n\t                    \"name\": \"Miasteczko Studenckie AGH\"\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebSite\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"name\": \"Miasteczko Ma\u0144kowskiego\",\r\n\t            \"description\": \"\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"SearchAction\",\r\n\t                    \"target\": {\r\n\t                        \"@type\": \"EntryPoint\",\r\n\t                        \"urlTemplate\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}\"\r\n\t                    },\r\n\t                    \"query-input\": \"required name=search_term_string\"\r\n\t                }\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"pl-PL\"\r\n\t        }\r\n\t    ]\r\n\t}<\/script>\r\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Miasteczko Studenckie AGH - Miasteczko Ma\u0144kowskiego","description":"\u201cJeste\u015bmy zbyt tolerancyjni dla brzydoty dnia codziennego, przejawiaj\u0105cej si\u0119 na ka\u017cdym roku, w mieszkaniu, w miejscu pracy, na ulicy \u2013 anachroniczn\u0105 nie- wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci\u0105, brudem, nieporz\u0105dkiem i abnegacj\u0105. Zbyt szary jest zewn\u0119trzny obraz naszego spo\u0142ecze\u0144stwa na co dzie\u0144. Zbyt d\u0142ugo koturnowy monumentalizmem zas\u0142aniali\u015bmy braki techniczne, ekonomiczne lub estetyczne. Czas si\u0119gn\u0105\u0107 do niewyczerpanych rezerw jakie tkwi\u0105 w naszym \u017cyciu, czas wreszcie \u201cup\u0142ynni\u0107\u201d bogaty remanenty wsp\u00f3\u0142czesnej my\u015bli technicznej i artystycznej\u201d J. Hryniewiecki, Kszta\u0142t przysz\u0142o\u015bci, \u201cProjekt\u201d 1956 nr 1, s. 5-","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"http:\/\/localhost\/wordpress\/miasteczko-studenckie-agh\/","og_locale":"pl_PL","og_type":"article","og_title":"Miasteczko Studenckie AGH - Miasteczko Ma\u0144kowskiego","og_description":"\u201cJeste\u015bmy zbyt tolerancyjni dla brzydoty dnia codziennego, przejawiaj\u0105cej si\u0119 na ka\u017cdym roku, w mieszkaniu, w miejscu pracy, na ulicy \u2013 anachroniczn\u0105 nie- wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci\u0105, brudem, nieporz\u0105dkiem i abnegacj\u0105. Zbyt szary jest zewn\u0119trzny obraz naszego spo\u0142ecze\u0144stwa na co dzie\u0144. Zbyt d\u0142ugo koturnowy monumentalizmem zas\u0142aniali\u015bmy braki techniczne, ekonomiczne lub estetyczne. Czas si\u0119gn\u0105\u0107 do niewyczerpanych rezerw jakie tkwi\u0105 w naszym \u017cyciu, czas wreszcie \u201cup\u0142ynni\u0107\u201d bogaty remanenty wsp\u00f3\u0142czesnej my\u015bli technicznej i artystycznej\u201d J. Hryniewiecki, Kszta\u0142t przysz\u0142o\u015bci, \u201cProjekt\u201d 1956 nr 1, s. 5-","og_url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/miasteczko-studenckie-agh\/","og_site_name":"Miasteczko Ma\u0144kowskiego","article_modified_time":"2023-03-22T22:02:15+00:00","og_image":[{"url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/kreska2.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Szacowany czas czytania":"20 minut"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/miasteczko-studenckie-agh\/","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/miasteczko-studenckie-agh\/","name":"Miasteczko Studenckie AGH - Miasteczko Ma\u0144kowskiego","isPartOf":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website"},"datePublished":"2023-03-16T21:22:32+00:00","dateModified":"2023-03-22T22:02:15+00:00","description":"\u201cJeste\u015bmy zbyt tolerancyjni dla brzydoty dnia codziennego, przejawiaj\u0105cej si\u0119 na ka\u017cdym roku, w mieszkaniu, w miejscu pracy, na ulicy \u2013 anachroniczn\u0105 nie- wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci\u0105, brudem, nieporz\u0105dkiem i abnegacj\u0105. Zbyt szary jest zewn\u0119trzny obraz naszego spo\u0142ecze\u0144stwa na co dzie\u0144. Zbyt d\u0142ugo koturnowy monumentalizmem zas\u0142aniali\u015bmy braki techniczne, ekonomiczne lub estetyczne. Czas si\u0119gn\u0105\u0107 do niewyczerpanych rezerw jakie tkwi\u0105 w naszym \u017cyciu, czas wreszcie \u201cup\u0142ynni\u0107\u201d bogaty remanenty wsp\u00f3\u0142czesnej my\u015bli technicznej i artystycznej\u201d J. Hryniewiecki, Kszta\u0142t przysz\u0142o\u015bci, \u201cProjekt\u201d 1956 nr 1, s. 5-","breadcrumb":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/miasteczko-studenckie-agh\/#breadcrumb"},"inLanguage":"pl-PL","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["http:\/\/localhost\/wordpress\/miasteczko-studenckie-agh\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/miasteczko-studenckie-agh\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Strona g\u0142\u00f3wna","item":"http:\/\/localhost\/wordpress\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Miasteczko Studenckie AGH"}]},{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","name":"Miasteczko Ma\u0144kowskiego","description":"","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"pl-PL"}]}},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1534"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1534"}],"version-history":[{"count":154,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1534\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2313,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1534\/revisions\/2313"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1534"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}